【艾寶琳標準差事】《病港ＩＩ》（２４）

由於本系列第一季字數超過一百萬字，強烈建議想要追看的讀者，先在紙言閱讀《病港》故事：

——————————————————————————————————————

廣告

第一季《病港》，一至八冊全數在書局上架，如無法買到個別冊數，可到HKTVmall或是豐林文化Facebook專頁進行網上購買。

——————————————————————————————————————

有興趣留意我最新消息同動向，歡迎Follow同讚好：

ＩＧ：ｍａｋｓｙｕｔ２００３０１６４
ＦＢ：墨說
紙言：
Penana：
第二季病港、酒店故、小松故（預計分三冊，每冊五萬字），現正籌備階段，預計將在二、三月推出。

——————————————————————————————————————

【《病港日報》資訊區】：

——————————————————————————————————————

【Ｍ】

——————————————————————————————————————
【松木村「大師匠」認可神器】：
１：鯨牙大劍
２：金鷹頭拐杖
３：夜行傘
４：黃金貝果
５：「七傘系列」
６：腦電波情緒控制器
７：巨商之戒
８：摩西
——————————————————————————————————————

如果想支持我創作，或者想睇《病港ＩＩ》快少少嘅話，可以到本人以下付費網站購買通行證：

連登每有２００正評，付費網站和連登都會加一更，約３０００字

「你今日帶我嚟，就係為咗間接拉我入黨？」

這個白月草向來神龍見首不見尾，如今港豬承認是自己，那就說明他認可我。

「唔理你承唔承認，你已經踩咗半隻腳入嚟反皇權。」港豬落到台下，走到前排的賴桑旁邊：「賴桑一早向我介紹咗你。」

身為反皇派一份子的賴桑，他能坐在前席似乎備受黨派重視。

「M，一段時間無見。」賴桑說出我本名。

「賴桑。」我來到他面前，跟老戰友問好。

「關於你嘅事我一早瞭若指掌，包括你嘅本名......M。」港豬搭著我肩膀，繼續說：「由你嗰日被艾康邀請入宮教劍，然後願意幫賴桑畫「內宮」嘅地圖嗰陣，你嘅付出我已經認可，係可以值得信任嘅人，加上你幫我搞掂埋陳十禍，我先帶你嚟依到。」

難怪港豬知道這麼多事情，我都忘了有賴桑的存在。

「本來上次想邀請你加入，可惜你走得太快，我連接觸你嘅機會都無，今次你再出現，我覺得天時地利人和都齊哂。」港豬說。

「M你放心，依到嘅反皇派成員，都係黨派入面最忠誠嘅一員，絕對唔會有艾康嘅人喺到。」賴桑續說。

「咁依個地方係......」我環視逐漸散去的反皇派黨員。

「反皇派暫時嘅總部。」賴桑給我說明：「唔需要擔心，依到算係偏僻，連病者都無幾隻。」

「雖然我同你哋理念一樣都想艾匡上任，但我依家首要任務係賺錢幫我一位朋友俾醫藥費。」

「你到底需要賺幾多艾幣先夠？」港豬直接問一個數目。

「至少七百萬艾幣。」我說出一年的醫藥費。

「七百萬......」賴桑怔然。

「呢個數目你就算接我啲工，打生打死都未必有。」港豬坦然地說。

「除咗你嘅差事外，我已經搵唔到賺更多艾幣嘅方法。」老實說，我也不是很想替港豬工作。

「就算做皇室嘅一級政務官都唔會有咁嘅年薪......」深知皇室架構的賴桑答。

港豬低下頭，像想到了什麼：「有件差事......係可以賺到依個數。」

「唔洗問，肯定要上刀山、落火海？」我說。

「咁你做唔做？」

我點頭：「講嚟聽下。」

「打劫艾寶琳皇宮。」

我和賴桑都不禁一笑，因為簡直是天方夜譚。

一個絕世高手隻身闖入了紫禁城宮殿，亦只會落得被千軍萬馬宰殺的下場。

「兩位，我唔係講緊笑。」港豬左右舉起一隻手指：「計劃係可行，只係失敗率極高。」

「成功率幾多？」

「23%」港豬答。

「計到咁精準。」

「你唔想都無所謂，打劫皇宮只不過係我幾年前諗出嚟嘅一個計劃，但如果你想，我可以協助你。」

「你用緊港豬定係白月草身份講？」

「兩者皆是。」

「等我諗下先......」我一時三刻，決定不了。

「隨便。」港豬離開禮堂。

禮堂餘下我和賴桑，我坐到一張椅子跟他談談：「嗰條友信得過？」

「白月草？」

「嗯。」我瞧向門口外的他。

「佢或者唔係富有同情心、有英雄精神嘅偉大領袖，但係要同艾康依種暴君鬥，最需要就係白月草依種人，滿腦子都係周全嘅計劃。」

「我都感覺，自己俾佢利用咗唔少。」我心裡認同賴桑的說話。

「但多得你，我哋未來嘅「聯合倖存區」，先可以繼續發展。」

「之前遇到問題？」我記得少佐說，聯合倖存區這事兒好像一早就有計劃。

「一開頭我哋有帶住唔少設備同人才過去，但三五不時會遇到陳十禍嗰班土匪喺路上襲擊，最後仲俾佢哋成功跟尾跟蹤。有晚陳十禍就帶全隊人馬，闖入聯合倖存區入面，殺咗所有規劃緊倖存區建設嘅工程師同工人，嗰晚之後我哋停止建設，決定解決陳十禍先再推行計劃。」

「原來係咁......但估唔到你哋反皇派，都有唔少人，入面仲有貴族同皇室官員。」

「依到算係最早期嘅核心成員，用咗啲時間先發展到依一個地步，其他唔確定係咪內奸嘅，都唔會被邀請過嚟。」

「艾匡嘅事，你有冇講俾港豬聽？」

「暫時未，我同艾匡約定咗病港第十年先返嚟。」

「你哋反皇派等到？」還有兩年時間。

「嗯，到時艾匡都一早喺艾康記憶中抹除，而且可以俾時間聯合倖存區會壯大勢力。」

賴桑看完艾匡的肖像畫，一副若有所思的：「今次咁快返咗嚟？」

「我喺港島俾人通緝緊，正確嚟講應該係，我喺大眾面前已經被處死，要啲時間等風聲過。」

「由病獵會長淪落到俾人處死？你玩咩嚟。」

「堅持發動南征戰爭，最後俾啲政客用無稽嘅理由搞死。」

LM 加更

「反抗唔到？」

「嗰到唔同將軍澳。港島區俾企業財閥主導咗一切，就算係統治者都唔係點插到手，食水糧電全部生命嘅開關，掌握哂喺啲菁英份子手上，無人會敢反抗佢哋。」

「嚟緊有咩打算，淨係諗住幫嗰位朋友賺醫藥費？」

「嗯，單單係依一樣已經夠煩惱。」

「唔搵王達尼幫手？」

「佢走緊資，相信係諗住搬哂入港島區，但嗰到貨幣制度唔係行艾幣，代表佢將所有資產變賣哂做實體貨品，而艾幣就一個都唔會淨低。」

「但要打劫皇室......」賴桑搖頭苦笑，說：「同入病者之都有咩分別。」

「無分別，病者變做人咁解。」

閒談結束後，賴桑帶我到樓下吃了件「反皇派捲餅」。

賴桑拿上手後，一口氣便吃掉半條捲餅。

「啊，賴桑先生，呢位係新黨員？」負責做捲餅的廚子問。

「係，叫佢馬克就得。」賴桑介紹。

「豆腐乾、野茹、包心菜、番茄，少少鹽，再加一塊捲餅捲啊捲！就可以做出反皇派最美味嘅食物，嚟！你嘅。」廚子做了一份捲餅給我。

「多謝。」

「進行咗入會儀式未？」反皇派廚子又問。

「佢算係加入咗，啱啱喺禮堂上見過全部黨員。」賴桑說。

「不過都無話加唔加入，只係咁啱我都係希望艾匡成為艾寶琳嘅統治者。」我說。

「你有呢個諗法，已經係合格嘅反皇派！」廚子給我舉起姆指。

「但既然你哋叫反皇，都仲推艾匡上任？」

「因為倖存區入面，中立嘅人始終佔太多數，呢幾年嚟佢哋都接受咗皇室嘅存在，如果我哋出師無名咁起義推翻艾康，或多或少都會被人認定係一班暴民，得唔到民心係最差嘅事情，所以艾匡就算係作為精神領袖呢個角色，都必須要存在，而且我仲做緊艾匡帝皇學嘅老師嗰陣，我已經不斷向佢灌輸「君主立憲」呢個理念，佢同意就算係佢上任，都會下放權力......等艾寶琳共和國變成一個真正嘅民主國家。」賴桑說出名為「反皇派」的因由。

「馬克同志！唔好意思啊，可唔可幫我做一件事。」廚子捧出一盤捲餅到我面前：「可唔可以幫我送去六樓？班細路今日應該餓咗好耐。」

「舉手之勞。」我捧起一大盤捲餅。

「下次再傾。」賴桑說。

「好。」

陰錯陽差下，我就這樣加入了反皇派。

其實我沒太大反感，畢竟這是早晚會發生的事。

除了為錢煩惱外，我都沒事可做，如今無意入來叫幫幫艾匡舖路也好。

六樓，某班房。

行過走廊，已經傳來一些小孩的笑聲。

小孩們共處一間的昏暗班房，他們全都坐在地上，看向黑板前的港豬。

「打邊爐無筷子，淥死誰手，哈哈哈哈哈哈哈！」港豬他正用手套布偶，逗著小孩們高興。

「......」孩子們的反應，卻是一臉苦澀。

「咣」我打開門。

「捲餅到。」我表明來意。

「啊......！」一聽見有食物，小孩們立即滿懷笑容地跑來。

「慢慢嚟......」我見這些孩子的容貌，有不少是陳十禍囚禁的孩子。

港豬鬆了口氣，扔下手套布偶：「你救咗我一命。」

「依到就係全部，嗰晚逃走出嚟嘅細路？」我問。

「無錯。」

派完捲餅後，我倆行出走廊，一起望向校外的街道。

「考慮成點。」港豬問。

「打劫？」

「預計收益會有一千萬艾幣，分成應該足夠你需要嗰七百萬艾幣。」

「行動內容？」

「老規矩，你接受委託......我先會講詳情你聽。」

我合上眼睛沉思，分析風險與利弊。

如果行動失敗，我死了的話......

整個南征計劃可能後繼無人......

我不能冒險。

「我......」我正要拒絕時，腦中突然閃過一幀畫面。

是博海德，捨命跳海的那刻。

對，我不可能放棄他。

就算多疲累也好。

「接受。」

港豬點點頭，又再點燃一根雪茄：「行動一個月後實行。」

live

咁早有文

今次係咪delay得最勁果次
btw上個post1001都未見到雷槍

push

８：摩西

哪來的神器！

文⋯⋯文⋯⋯

正皮LM

正皮 Lm

9點

留名

lm

Lm

已經3月啦

個標題
艾寶琳有冇全福銀行
會唔會見到崔佛

又真係標準差事

一個就係勢力

我都想講呢樣野巴打

新post lm

Pish

新post LM

推

wdl

正皮推post

新post留名

係咪新野

等雷槍出場先啦

舊post 1000正評有冇得加更

竟然唔係雷槍

標準差事應該係搵貴華

淥死誰手

準備課金

而家變到好似gta咁 港豬就係萊斯特

準備好彈藥喇

仲要揀隊員，做任務準備材料，真係好似

推到呢個post爆都未做完標準差事

打劫鑽石賭場了

虔誠者呢

墨巴我愛你

雷槍唔算神器

GTA5

[/left]
白月草

佢同意就算係佢上任，都會下放權力......等艾寶琳共和國變成一個真正嘅民主國家。

幫艾匡黑化鋪路

每日一推

Push

皇室搶劫任務第一戰術-無聲無息-進攻【南北宮殿門】、撤退【南北地下水道】
前置任務 巡邏路線 保全情報 潛行服 離場服裝

GTA賭場任務

見到差事就諗起GTA

Same

白月草

Wait men

今晚定聽朝？

搶劫行動於一個月後展開，但事前準備馬上便展開。

畢竟我們不能赤手空拳去搶錢，多少需要些工具、需要些人才、需要些計畫。

港豬待在酒吧規劃的幾天，我都在反皇派藏身處休息。

畢竟城內有犬學派存在，一個不覺意被逮捕就麻煩。

一般反皇派成員平日都需要上班，只有少數工人、工程師和幹部會留在據點內。

那個負責伙食的廚子跟我說，大家原本可以做些釀酒和濾水的工作，但是工具都被陳十禍攻入聯合倖存區時搶奪了，導致反皇派元氣大傷。

幸好，現在設備搶回來，閒置人員總算有活幹。

沒了土匪襲擊的憂慮後，反皇派這幾天都勿勿派人到將軍澳運動場視察。

確定安全後，開始派工人重新搬運物資和設備到那裡去。

為了路途上的安全，賴桑更讓我擔任隨行保鑣，替他們解決死亡之路的病者。

憑著金鷹頭拐杖迅捷的劍法，這過程沒有任何人員傷亡，成功把基本物資都送到聯合倖存區去。

當我們一行人來到聯合倖存區，已經可以見到運動場跑道上血跡斑斑。

雖然屍體早被清空，但還是可以感受到，當時土匪們的殘暴。

「呢場大屠殺真係慘重......」、「最緊要我哋已經報到仇。」、「如果唔係我老婆就快生，我要留喺艾寶琳照顧佢，可能我都係呢到嘅一員，逃唔過嗰次襲擊。」、「艾康唔會有好下場......」、「聽到白月草講話班土匪飲毒酒嘔白泡死哂，真係大快人心！」

到步後大家把沉甸甸的工具放好，先去拜祭死去的黨員。

當時慘劇發生後，反皇派打造了一塊臨時的墓碑，來紀念死去的成員。

緊接著，他們就開始重新建設整個聯合倖存區。

當時聯合倖存區遺留的一些事物，其實還可以繼續用到。

其中，有開墾了的農地，運動場正中央是一塊大草地，他們將該區域耕成田地，然後灑下種子，用漁網和薄布作為屏障隔絕蚊蟲。

至於聯合倖存區外，不時會有病者來襲，大多會被釘在入口的木板擋住，但長久下去總需要解決病者，不然數量一旦累積多了，要清除就危險又麻煩。

於是，我又教了幾名反皇派的工人，製作一根長矛將門外的病者殺死。

倖存區尚處於開荒初期，白月草不會時常到來，幹部難免會有發展上的分歧，繼而演化成爭執。

要是發生那些情況，我會勸解他們。

一般問題包括：工時問題、童工問題、資源分配問題等等......

其實我沒什麼管理知識，只憑著自己多年遊走多個倖存區的閱歷和管理病獵協會的經驗，告訴他們當中的權衡取捨。

例如，大家可以超時工作，但事情必須有緊急性，好比抵擋病者入侵的防禦物遭到破壞。

童工可以顧用，但需要派到安全的工作崗位，否則兒童死亡會為大家帶來失落的情緒。

資源分配上，開荒初期必需投入到可再生的回報項目上，比如農田、伐木場、養魚場等。

不知不覺間，我成為了反皇派的中間人，他們大小事務都會向我過問。

後來，港豬帶了新的一批物資來訪，他都對聯合倖存區的現狀感到滿意。

「只係過咗一、兩個星期，咁快發展返。」港豬雙手放後，鳥瞰整個新建立的倖存區。

「多得阿馬克先生。」主工程師把功勞送給我。

「力同腦係你哋出，唔關我事。」我通常坐在運動場廣播室，方便觀察全個倖存區情況。

「不過決策人都係你！」主工程師又說。

「坐喺到做個指指點點嘅角色都唔係太難。」我輕笑。

「真係唔難？嘿。」港豬手放我膊頭，說：「咁我諗你幾有能力，做依個倖存區嘅領導人。」

「我諗你講緊笑。」

「一個好嘅領導人係好難做，而且需要付出極大嘅神心同埋責任嘅壓力。」

「我知道。」如果少佐沒當上大本營領導人，他現在大概會是戰鬥的第一人。

回想當年，老賢好像想過給我擔任大本營的領導人......

如果我沒讓位給少佐，大本營又會變成什麼樣子。

「我諗佢哋好需要你帶領，聯合倖存區發展得好嘅話，就可以收容更多成員，咁我哋反皇派抗衡艾康嘅勢力，又再進一大步。」

「你真係當正我係核心成員......」

「知人善任，係我嘅優點。」港豬說。

「你唔自己做？」

「我要長期監測住艾寶琳局勢發展，唔會太得閒管理倖存區依到。」

「係囉，馬克先生，不如你留喺到啦。」主工程師勸說。

工頭亦想我留下：「雖然唔係話好識你，但你嘅決定好易說服到我，你留喺到我覺得對大家都好。」

「但我都有自己嘅事情要做。」真感謝他們的賞識，可惜我分身乏術。

「救你個位朋友？」港豬問。

「其一。」我答。

「咁等你為佢籌夠錢嗰陣，我再嚟問你。」港豬把一部廣播器，放到桌子上：「我喺艾寶琳帶嚟嘅新玩意，應該放便你哋發號施令。」

「呢件嘢發電機叉到電？」工頭敲敲黑色的廣播器。

主工程師查看它的插口：「應該得嘅，發電機有個插口啱佢。」

「兩位慢慢研究下。」港豬搭著我的肩膀，帶我行出房間：「馬克，陪我食枝雪茄。」

來到斜風細雨的看台，港豬看著天空談論搶劫的事宜。

「馬克，準備功夫我做得七七八八。」

「一個月都唔洗。」

「多得你畫過嗰副內宮地圖俾我哋，但之後落嚟人才招攬就交俾你。」

「我？」

「皇宮唔係你一個就打劫到。」

「要幾多隊員。」

「兩個？」港豬數數手指，語氣不太確：「都係三個。」

「......」

「第一個人，你要到松木村對上嘅山林先搵到，佢住喺嗰片樹林山野入面。」

「咩人嚟？」

「王大剛，幾年前喺我旗下做過啲差事，同你一樣需要錢，最後走咗去打劫艾寶琳國家銀行。」

「結果？」

「失敗，佢係個魯莽嘅武夫，但我哋團隊需要一個咁有膽色嘅人。」

「無其他人選？」要特地走上山林尋人，真的有些麻煩。

「嘿，唔係人人都有勇氣打劫皇宮？去到小心啲病者，嗰一帶都有唔少。」

因為前往松木村的路上會經過病獵公會，我順道入去打算借把鯨魚大劍使用，免得到時候會遭到病者圍剿。

金鷹頭拐杖雖好，但它出劍快速的特性，始終適合用在對付人類身上。

病者的話，依靠力量型的鯨牙大劍較佳。

「奎斯，可以借把鯨牙大劍嚟用？」禮貌上，我都要問一聲。

「無問題，除咗你都無人用到。」奎斯同意。

「唔該。」

「M，湯婆好似想搵你。」奎斯把正欲離開的我叫住。

「係？」

「佢仲喺地牢到。」

都多久了，湯婆還未離開這兒？

我落到地牢後，且看她找我有何貴幹。

結果，卻得到一份意想不到的「禮物」。

「你搵我？」湯婆依舊站在北賢枯竭的乾屍旁。

「我話過要送份禮物報償你。」湯婆轉身向後，第一眼就注視我的手套。

「我以為你只係講下，淨係食餐飯就可以。」我說。

湯婆扯下我的手套，掉入一個奇特的煉治爐中。

我愣住：「你......」那是瓦禮送我的手套。

「你半日後返嚟。」湯婆說。

「係？」

湯婆不回答什麼，亦都不給予任何回應。

手套不是很貴重，但好歹是朋友給的禮物......

「你擔心緊手套？好快交返俾你。」湯婆見我不願走，又說。

雖然不知湯婆正弄什麼鬼，但既然她說半天後還給我，我就快快上到山中尋人。

now

未睇文先推文

文呀

[/member]

用咩材料煉套

雷槍

唉屌之前睇過病港一
早排見二出咗
諗住話儲多啲先一炮過睇
結果唔夠一個禮拜live咗
想課金了
想問吓是咪多大約一個月嘅文到?

好早

手套加入雷電屬性咁癲 麻痺加15%

依家差60篇左右
個半月應該有

LM

摩西？

墨巴係咪有打Frostpunk嚟啟發到寫工時問題、童工問題

想睇加甜

有玩

網遊裝備 Gotcha

煉金術

閉日要進化做雷鳴啦

用手指當槍咪雷槍

又live左
等儲一排故先再睇過 所以睇番墨巴以前啲故先
見你哋話跟紙言順序睇文故
但有排都未去到十少2 同虔誠者
好想知咩係狼王 赤時
睇咗第一章麥當勞送到
見到上面仲有 天生不對/14天個啲 想知關唔關V14事

因為篤入去紙言到見唔到有V14外傳以為唔關事
即係麥當勞都關事！？

忍唔住可以係邊到課金睇文

儲左2日文 10分鐘冇晒

白月草個感覺有d魯魯修feel

呢1-2個post 好似推得咁慢嘅

強化
想睇湯婆同m修成正果

早有文嘅日子推少咗好多

少女佢唔鋤愛阿婆

再推

會唔會係左手手套
hidden blade

呢2日開始有主線feel
提早徘徊等文

用雷電手套打飛機
每日一次 每次三個鐘
打到條丁識電人
之後見返韓湘可以屌到佢飛天

墨B，今晚早定晚？

pish

有文未

啱啱睇麥當勞送到 發現中間有啲劇情好鳩 麥當勞勇士

想問我被陽光照耀的日子應該睇舊版定新版定係睇晒

兩個都好睇, 個分別係中後段改咗好多情節
新版內容少啲
舊版感覺上膠啲
我中意舊版多啲

穿越打鐵聲音不斷的松木村，可到達一條隱秘的林中小徑。

沿著那條林木蓊郁小徑走，會慢慢走入幽深的樹林。

某些樹木上，可以看見被刀深深割了條直痕，然後在下方綁個小杯子，讓樹液流淌並且收集。

我想應該是松木村的人放置，這個號稱木工天堂的地方，樹液可是少不得的材料。

順著眼前的石梯小路前進，不會發生迷路的情況，但病者橫行的問題是真的。

病者像深山裡的迷途旅人，不時發著恐怖的低呻，身影又隨意於林間徘徊，讓人感覺越行越陰森。

「咿嘎。」我路上第一隻遇到的病牙，其口腔到頸喉部位都長出密集的獠牙。

病牙口器貼緊樹木，用咬合力驚人的牙齒一咬，便能撕開一塊木頭。

我握上借來的鯨牙大劍往病牙身子一砍，他便如豬肉般給砍飛。

相似情況，在往後的路上時有發生。

一時是走姿詭異的舞者、一時是專心凝視昆蟲的大眼、一時是把玩鼻涕的大鼻。

見識過港島南區真正兇殘的病者後，這些將軍澳病者反而顯得有點可愛。

但就算多可愛，都會被鯨魚大牙撕開。

不知是否那次金鐘病童入侵的緣故，我對大劍的使用陌生了許多，儘管仍然可以無傷砍殺，但更為靈活的舞劍技法，我卻無法行雲流水地施展。

當我聽見瀑布淙淙的流水，還有銀溪如練的石澗，表示完成了林徑一半的路程，抵達小夏威夷瀑布。

再行多一半路便會來到清水灣道，那條路上最出名的建築大概是石壁監獄。

「咕嚕......」瀑布澗水下，有名攜弓男子彎腰喝水。

「咁夠膽？」

他一見陌生如我的出現，本來用來盛水而喝的手，轉為摸向刀套。

「你唔似係松木村嘅人。」他盯著我大劍上的新鮮血跡。

「我病獵公會嚟。」我抱手，答：「刀上嘅血，都係病者。」

「咳。」他稍為放下戒備，說：「我係呢座樹林嘅獵戶。」

「阿獵戶，你唔驚瀑布嘅流水入面，混雜咗病者嘅血液或者分泌物？」

他一經我提醒，把不得馬上扣喉：「咳我都飲咗幾個年頭，應該唔會有事......」

我都彎下腰，喝一口溪水。

「你唔驚？」他反問我。

「我唔驚。」喝完清涼的溪水後，我開始向他詢問：「你係唔係叫王大剛。」

「唔係，我叫陸正飛。」

「咁你識唔識我講嘅人。」

「唔識。」

林中的小休時間，我摘了塊棕櫚大樹葉，把它沾點水，然後當作抹布將大劍清潔乾淨。

忽地，瀑布上游傳出飛快的跑步聲。

因為腳步是踏在水面，所以踏水聲很搶耳。

「伏低......！」陸正飛用手勢向我示意。

我伏在一塊大石下，而陸正飛則躲於草叢中。

很快地，踏水聲來到小瀑布上游的盡頭。

我偷往瀑布上一瞧，發現有個疑似猩猩的生物。

「特殊病者！？」我第一個念頭。

其後，一枝木箭突然從陸正飛的草叢射出，瞄準往猩猩的位置飛去。

不知是他射失，還是猩猩幸運躲開了，木箭只擦過猩猩的肩膀，並且使他受驚跑走了。

「唔好同我爭！」陸正飛見事情敗露，向我喊了聲便沿著小瀑布攀上。

「嗰隻咩嚟，病者？」我追上前問。

「你唔好理......」陸正飛有些手滑，險些摔落湖水下。

我當然沒理會他的說話，逕自攀上了瀑布，然後追逐那猩猩的背影。

說起上來，牠跑得甚為快捷，我要追蹤地上濕潤的腳印，才勉強追得到猩猩的去向。

「佢去咗邊啊？」晚一步到來的陸正飛問。

「走甩咗。」我說。

「啊......又錯失次機會。」陸正飛一副可惜。

「嗰隻應該係猩猩？」

「係......我追蹤咗佢一年。」陸正飛坐到地上，輕輕喘氣：「但仲未有機會將佢個頭煲成湯。」

「用嚟煲湯？」我以為自己聽錯。

「你無聽過？猩猩個頭煲湯，可以用嚟醫百病。」

「無霍亂同大腸䏷菌已經要求神拜佛。」

「你真係唔識嘢......」陸正飛搖搖頭，繼續自己搜索：「都好，你唔知猩猩頭嘅價值就唔會同我爭。」

「你煲俾屋企人飲？」

「我阿爺阿婆都有重病，希望個頭幫到佢哋，我繼續搵先，你唔好跟住我。」

看著陸正飛走遠，我都開始找找自己的目標人物──王大剛。

可能剛才那隻猩猩跑得太急吧，以致皮毛都甩落地上，我隨手撿起了一撮毛，一摸上手卻讓我大感詫異。

因為手感並非一般野生動物的皮毛，而是人造纖維的毛髮。

這麼說......

那隻疑似猩猩的生物，極有可能是假的。

但他為什麼要假扮成猩猩？偽裝身份。

為了尋得真正答案，我找了棵長得最高的樹，攀爬上最高的樹頂。

在高位一窺天下，總好過周圍奔波。

這片綠林面積其實很大，包含了鷓鴣山和大上托，風景優美得讓我想在樹上打盹。

過了約莫一個時晨，看見森林某處有灶煙升起，我記下位置就落樹而行。

灶煙位置偏離正常道路十分遠，如果要過去必需擁有攀山涉水的本領。

雖然道路並不尋常，但我還是找到了灶煙傳出位置。

要不是我攀上了樹頂，絕對見不到這煙。

灶煙源於一間破舊的鐵皮屋，他搭建在荒野的深山。

這位置別說是人和動物，就連病者都沒有幾隻。

屋子外圍有鐵皮牆，不過簡單一跨便可以通過。

為免屋內有什麼危險，我拔出金劍靠近門口。

我待在門口靜止不動，細心聆聽屋內動靜......

「喀......喀......喀......」行路聲。

「咚」放下了什麼東西。

「喳」正吃著什麼。

聽到這裡我覺得符合闖入的時機，便用肩臂強行撞門。

「咚」第一次撞擊，門快要破開。

緊接我用腳一踢，「呯」的一聲破門打開。

我舉起金劍，急步行入屋內。

如我猜測，屋子主人是那隻猩猩......

應該說是假裝猩猩的人類。

「嗚吼！」猩猩他衝了向我。

我金劍向下一揮，把他廉價卻擬真的動物服裝斬爛。

「哇啊──！」他被迅捷如雷的劍勢嚇到，摔坐地上。

為防他再度逃跑，我馬上用膝蓋壓住其腹：「王大剛，係咪你......」

「嗚嗚......吼！」他還假裝猩猩憤怒。

「扮夠未，阿人造纖維猩猩。」我一手摘下猩猩的頭套，其作為人類的真貌亦呈現出了。

他像見光死般，掩住自己眼睛：「嗚......呃......！？」

「果然係扮出嚟......」我把猩猩頭套扔到一邊，將金劍壓在其喉嚨：「你係咪王大剛。」

他雖然激動和緊張，但面對死亡時候還是沉靜下來：「呃噫......」

「答。」

「噫......呃......嗄嗄......我......」他眼光像回想大量事情，瞳孔完全定格：「我......係......」

「你係佢？」我需要他親口承認。

忽地，他眼神轉變堅定，連說話都變得流俐：「你係賞金獵人......！？」他這句是間接承認王大剛的身份了。

面對說話方式一時由野人風格，轉變成現代人的他，反而讓我感到了愣然。

我把壓在他喉嚨的金劍放下：「你真係難搵，住咁偏僻，但我唔係賞金獵人，係港豬派我嚟搵你。」

聽到「港豬」名字後，王大剛立即會意了：「原來係港豬，可惜我已經退隱江湖......」

「今次行動係打劫艾寶琳皇宮。」我直接說出內容，讓他考慮一下。

「我再唔係嗰個拎住枝槍，直接行入國家銀行嘅狠角色。」王大剛行到窗邊，凝視外面一片密林。

「即係唔接？得。」我得到答覆，便往門口離開。

「噫......喂......！等陣......」王大剛把我叫住。

「你都係想加入？」我轉頭。

王大剛又一臉凝重，行到窗前：「我發過誓，以後唔再接觸任何江湖事情。」

「好。」我轉身、離開。

「等等！其、其實我都唔係唔可以考慮下......」王大剛又追了出來。

「係？」我實在不明白他想怎樣，是猶豫不決嗎。

王大剛眼神深遠，行到窗前：「但係......關於我嘅往事，最好，唔好問太多，畢竟，每個人都有黑暗嘅過去。」

「你意思係......」我一隻一隻字地讀出，想他好好回答我一次：「加入定唔加入？」

「我已經唔係你哋以前認識嘅王大剛。」他雙手放後，又再意圖行到窗前。

「講人話。」我拔出金劍。

王大剛立即站直：「加入。」

「好......我哋達成咗共識。」

Live咗

清水灣道係壁屋
石壁係大嶼山

又一個中二病既角色

中二先成為到黑色賢者既隊友

屌你男人老狗傲嬌

達叔咁

連m都頂佢唔順

睇病港一嘅時候係將個故仔
當未來荒廢嘅香港睇
而家病港二已經當係芒亨咁睇

我覺得舊版好睇好多Ruby嗰到睇到好sad個人覺得深刻過女主好多男主同佢死黨去旅行食雞嗰到都好搞笑建議睇舊版

王大剛好似gta5個big foot任務

Push push

恭喜

係咪篇文唔夠字所以墨巴寫到王大剛咁傲嬌

btw王大剛嘅窗係咪有啲嘢

點解要扮猩猩

做就一個字，唔做兩個字，咁婆媽嘅條友

正皮咗未先？

正皮咗

LIKE埋呢度，幫手推上首頁傳教

SAME

真 唔同左好多
墨巴住將軍澳 寫將軍澳寫得好詳細 好有末日feel
以前我細個都住正係病港一寫既Area 所以更有feel
到港島後真係冇左果種感覺
不過港島已經係發展完善既倖存區都合理既

好耐無見，輕輕一推

新po lm

感覺越黎越科幻 煉野整裝又黃金貝果

M for monster Monster Hunter 嘛

去到樹鄉同啲人名港豬嗰啲好出戲
以前不破尚嗰啲打穿牆我都ok
依家已經係變咗食辣椒打死人

記得以前出一出大本營都好緊張刺激
又病爪又病腦 ，d boss勁正
而家出去好似都係出去開下掛咁 傷左都覺得只係放水

我想要返果種感腳呀墨b

你咁講又好似係
不過M實力亦已經由當年嘅卒仔變做大師 地位身份唔同晒 重點由打鬥變咗去鬥智權鬥多啲

睇得出墨b已經好努力咁弱化緊m
冇左病者能力 之前又唔拎把鯨牙大劍（岩岩拎返起）跟住白鯨意識減退等等
可能俾神M時期影響左 覺得佢已經超勁 成日受傷好唔爽 跟住又冇左病港初期走出倖存區遇到好幾隻舌女既果種恐懼刺激感

或者墨b可以得閒出下港島就地取材寫下你經過既路呀大廈商場咁 好似介紹尚德商場同不良人營地只係一街之隔 入左尚德街市有隻病腦果d 超刺激超有代入感

期待受天腦影響既南區進化病者可以難打d（寄生眼果d
而家m摸下舌女個頭就死左

我反而唔鍾意變返以前個風格

變返以前個風格
即係啲怪勁咗

M克服咗之後
係唔係又出新怪變返以前風格呢?

一個控制唔好
就會無了期戰力不斷上升

最後就變到啲熱血王道漫畫咁
作者都唔知點收科/踢足球都踢咗去外太空

係咁嘅話又會悶嘅啫，而且成就唔到後面嘅故仔

但咁樣真係有DDDDD悶
或者咁講 我想要返多D以前既刺激感
就好似周圍都有好多陳十禍咁
打鬥情節多D緊湊D
Er我自己覺得啦好多人睇病港都想睇主角同d病者既打鬥 想睇打喪屍之類既題材 而家病港入左過渡期皇室篇 返到港島仲要搞掂埋果班人類既野先可以慢慢搞南區同詭人議會 所以有d掛住病者 可能我自己對社會黑暗或者對人冇乜興趣

Btw墨b既文都會keep住係我每日唯一追既文加油

我都鍾意病港1多過2
1代入感強啲 2太過脫離現實
雖然都係好睇嘅

我比較中意病港II嘅鬥智情節
下下都打打殺殺就冇乜意思
不過呢啲要花好多時間鋪排就真
所以我覺得個世界觀交代得七七八八之後劇情就會好刺激

一同二有分別其實係睇到M嘅成長

真係 病港二世界觀大咗好多

而且係因為咁樣先可以有嗰種大型戰爭嘅場面 嗰種熱血係前面冇嘅 個感覺爭好遠
而且內政有呢啲嘢先至更加真實

現實就算你讀書嗰陣分組做功課都會有人搞事啦

病港題材算係大包圍 由零寫起成個世界觀
總有人好似我咁中意睇打打殺殺
亦都有人中意睇鬥智鬥力、人類、皇室鬥爭之類
不過起碼兩邊唔會太唔平衡
起碼而家都有d辣椒禍俾我熱血下

墨巴唔洗受我地影響 每個人口味唔同
冇野係可以滿足所有人

不過早少少出文可以

諗起以前打隻舌女都要俾佢追兩條街磨一輪搞到五勞七傷仲要差啲死埋先打得死嘅m

之前試過睇到唔記得有病者我覺得病港2最好睇係南征 好鬼熱血 追到live會有病港1個啲 「哎呀！點解係呢到停㗎！」同好想知後續嘅感覺 好耐無試過

不過當然其他都好睇鬥智都好

呢個最中肯

相信一樣好睇大家都收貨

南征仲要只係啱啱開始
真係有人類踏出勝利嘅第一步嗰種感覺

岩岩訓醒 夜啲出

聽朝見

病港I的mon係黃毛小子，由一個入大本營偷嘢食的賊開始打拼，做到將軍澳無人不識的黑色賢者
而病港II的mon已經係一個喺病港打拼左七年，中間仲要做左幾年病者的人
所以首先主角心態、行動和戰力係一定有分別

其次就係場景問題
病港I由始至終都係將軍澳，墨b地頭，地理環境的熟悉程度自然高，場景描述都有feel啲
病港II去左港島，一嚟墨b冇咁熟港島，但最重要係港島個世界大將軍澳太多
面積和規模係將軍澳幾倍的夕鯨國、西城薈、山上面賊營、港島南病者國、樹鄉...
世界觀大咁多，支線果啲自然多，亦冇可能好似將軍澳啲關係咁close
其實病港II喺將軍澳的劇情一樣有翻少少病港I的味道的

去到戰力問題
病港I的mon一開始咩都唔識，於是咪幾條友帶鬧鐘去殺病腦，跟住去商場捉病童之類
但病港II的mon經過咁多年的病港洗禮，加埋自己做過病者，唔再傻更更咁去殺舌女抗病童其實都好正常
不過我覺得有啲唔好就係mon而家啲武器好似課金打機咁，鯨牙大劍都算，雷槍、黃金貝果呢啲真係過份左少少

最後就係mon的角色定位
病港I的mon純粹病獵一名，每日目標就係殺病者
但病港II的mon係病獵會長 (主要係)，佢個focus已經唔係每日出去打打殺殺病者，而係要管理成個病獵協會，處理夕鯨國的政治嘢
無可能expect一個身經百戰的病獵會長每日帶鬧鐘出去殺病腦，應該反而expect佢係坐係office調兵遣將，同其他管理人打好關係，同大病獵傾下計劃之類

病港I和II無論背景戰力定位都係兩樣嘢，所以感覺唔同左其實好正常
無話邊個好啲，都係個人喜好
你鍾意睇打打殺殺嘅，帶公仔娃娃出去打舌女、同奎斯賴桑佢地入坑口嘅果個mon咪啱你多啲
你鍾意睇鬥智鬥謀嘅，逐步逐步計劃南征，同大病獵夾計詐死對抗天環人嘅果個mon咪啱你多啲

好懷念
咁就幾年

南征真係睇到好熱血沸騰
個種感覺好難形容但真係好正

團長都要解決咗皇政府先可以奪還瑪利亞之牆

我一直都期待緊南淵七病獵嘅戲份
感覺睇佢地嘅經驗同埋視角睇返成個病協會好有趣
結果救完返黎就成個畫面返左去將軍澳sosad

lm 推post

收工仲未有文

邊止少少

文

我只會跟自己想法寫

我依家咁寫係因為之前頭幾十次打寫普通病者可能好睇，但當一件事重複寫幾次就會好悶 自己寫都覺得悶，睇的人更加不在話下

情況就好似寫一個人點殺喪屍 只係你要用更加唔同嘅字 描述去寫 但本質上都係殺喪屍 然後一有審美疲勞就會好自然咁快速飛過呢啲情節，加上主角本身已經係個好厲害嘅人，如果就咁樣寫殺病者，又漫無目的嘅話，實際意義不大

做得好
如果可以早啲出文就更完美啦

病讀在此

都係既
所以好期待寄生眼果類既強化病者
起碼又可以慢慢睇下要點打
Btw好掛住聰明既病腦 十隻病腦要有十種打法

陳十禍強大，係因為佢體質特殊，就好似病者中嘅特殊病者咁，佢算係個特殊人類。只要佢感覺到痛苦就會有腎上腺素嘅分泌，所以辣椒先刺激到佢變強大，當然呢招係如同生命消耗

黃金貝果 世上真係無一種食物，係可以令你食完即刻變勁，所以我特登無解釋佢功效，所以主角係咩因素短暫變得強大，可能係食完個味道令M諗起娃娃，再諗到想要守護一眾嘅將軍澳人，從而生存嘅意志又高咗。呢啲我會偏向寫到留俾大家諗，唔會寫到太實，都係寫作手法一種

電擊手套理論上係整到，不過電源控制器 變咗 北賢嘅某個內臟，情況等同將手套表面加導電物料，綁住件內臟喺隻手咁

文啊

王大剛同M嘅對話唔知點解令我諗起呢條片

文。。。。阿。。。

天光光

「要食啲？過門都係客。」王大剛把自己吃到一半的煙燻臘肉，徒手抓起遞了給我：「我匿得咁入你都搵到，應該都行到餓。」

肉有咬過的痕跡，我不覺得入面有毒。

但對於肉的來源，則有些思疑。

多得石澳的「兩腳羊」陰影，我不時對肉品保持懷疑態度。

「咩肉。」我直接問。

「人肉。」王大剛竟然回答得爽快。

「你點得嚟......」

王大剛拉張椅子坐下：「一啲係賞金獵人，一啲係獵戶。」

「即係殺人。」這種人帶回倖存區會很危險。

「一切都係逼不得已！喺我打劫失敗之後皇政府對我落咗通緝令......」王大剛看著手中的臘肉，把它越捏越緊：「有啲賞金獵人為咗懸賞不惜追到入森林搵我，我為咗自保只可以殺咗佢哋！後嚟我想阻嚇其他賞金獵人繼續入嚟，就扮成猩猩咁喺森林嚇人，賞金獵人係嚇走咗，但就吸引咗一批獵戶入嚟，佢哋以為我係真嘅野生猩猩而想狩獵，結果我又只可以殺佢哋自保。」

我冷笑：「真係兩面不是人。」但被世界追殺的感受，我十分明白。

「我見獵戶始終係廢過武裝齊全嘅賞金獵人，就繼續用猩猩嘅形象喺森林生活。」王大剛撿起猩猩頭套，輕撫上面的假毛髮：「用下用下，可能森林入面太寂寞，我慢慢真係變咗個猩猩，逐漸拋棄咗王大剛嘅人類身份。」

「即係話......你人格分裂？」為了保護自己，而分裂出兩個角色。

一個是王大剛，一個是猩猩。

這樣的話，可以解釋他說話方式為何轉變得那麼快。

「咳，我都唔知自己幾時會變返猩猩......」王大剛斜眼盯著我提醒：「你最好小心。」

我回想剛才他性格轉變前的動作，當中可能有某些舉動是轉變的「開關」。

我心中有個答案，便是他手上的猩猩頭套。

為了試驗真偽，我搶走頭套並把它蓋落到王大剛頭上。

王大剛先是一恍，繼而發狂大吼：「嗚呀呀呀！！！」

在他要動武前，我又把猩猩頭套拿開。

王大剛眨眨精靈的眼睛，看著自己雙手：「我啲理性又好似返哂嚟......」

為了確認這事，我又重複把頭套戴上摘下好幾遍。

王大剛的性格，也因而接連地轉換。

「嗚！」野獸模式。

「係？」人類模式。

「啊！」

「呃。」

「呀！」

「噫。」

「吼！」

「嗄......」王大剛開始喘氣。

我將王大剛人格停留在人類模式後，才停止自己的試驗。

「你人格轉換嘅開關，關鍵似乎係你係咪戴住個猩猩頭套。」我把頭套交還他。

「居然係咁......」王大剛凝視自己頭套，上面那空洞眼窩：「我都覺得自己每次一戴上之後，就好似俾野性佔據咗頭腦......」

「到打劫嗰陣，你最好長期保持人類狀態。」

「但我有咩方法，可以返去艾寶琳？話哂我都係傳說級嘅重犯。」

「傳說級依三隻字係唔需要......你跟住我就得，想入艾寶琳唔係得關口一個方法，仲有大把秘道小路。」

「咁等打包埋啲臘肉再跟你行，我拎返去艾寶琳俾港豬做手信。」

「盡快。」我坐在木椅上等他。

王大剛確實有殺人，但他給出的解釋都尚算合理，不是故意殺人為樂，這樣子應該合作得來。

「你點解想再打劫？聽講，港豬曾經都入森林搵過你。」坐著沒事做，我便跟他閒談起。

「我對打劫之外嘅差事無興趣，我只做大嘅劫案，而且皇政府迫害咗我咁耐，搞到我唔可以再喺倖存區生活，我都係時候要再做件大劫案......等啲人記得我個聞風喪膽嘅名。」王大剛輕輕拍桌，問：「啊，你點稱呼？」

「馬克。」

辛辛苦苦下，總算請到搶劫老前輩王大剛出山了。

王大剛把臘肉用葉子和樹根包好後，興致勃勃的行出鐵皮屋外：「出發！神級人物回歸艾寶琳！」

殊不知，王大剛走不到幾步，就傳來一聲慘叫。

「嗚呀──！」

慢騰騰從椅子站起的我，立即跑出屋外查看情況：「王大剛？」

「好痛啊......」王大剛對我呼喊。

有個捕獸器，正夾住他的左腳。

繼而，一枝木箭從林中飛來！

「嗖──」

「格！」我金劍一揮，將木箭打走。

如果打不走的話，這箭應該會要了王大剛的命。

「我跟住你果然係無錯......」那名獵戶陸正飛從暗處行出。

「你見唔到佢係個人？」我反問他。

目前王大剛沒有戴上猩猩頭套，任誰看都知道是個人。

「依個人只係猩猩扮！」陸正飛卻像著了魔，準備再度拉箭：「呢座山入面有猩猩嘅傳聞，已經好幾嘅事，一個人無可能扮猩猩咁耐......你俾佢呃咗！」

說畢，陸正飛又再射出一箭。

「嗖──！」

「噠！」我又再揮劍打走木箭。

「你傻咗？知唔知自己講緊咩。」我說。

「割咗佢個頭......我爺爺婆婆先會有藥飲......」陸正飛瞪著眼睛，再射一箭：「你唔好同我爭！」

「噠！」再斬斷一枝木箭。

「馬克......我唔好坐以待斃。」王大剛拿起猩猩頭套，把它戴到頭上：「嗚吼！！！！！！」

本來弄不開捕獸器的王大剛，不知哪來出現的力氣，竟然強行將夾子拉開了，從而讓自己的左腳脫離獸夾，然後以兩手一腳的方式快速爬行，活像林中的野獸之王。

「嗖！」

「終於顯露真身！」陸正飛拉箭射擊。

兩個欺騙自己的人，正在互相對戰。

王大剛以凌厲的爬姿，避開木箭之餘，更跳襲到陸正飛身上。

「呯──」兩人扭打在一起，在落葉之間翻滾。

忽然，陸正飛摸出腰間的小刀，正欲刺向王大剛。

王大剛雖是野獸，但也不傻：「吼呀！！！」他往側一跳就避過冷刀暗襲。

本來被壓著毆打的陸正飛，要坐起身站立時，卻冷不防被王大剛拋來的一顆石頭，正面擲中臉龐！

「啪」

一早被打得鼻青臉腫的陸正飛，再中石頭的擲擊後，世界變得昏頭轉向，方向感一時全失，連站起的平衡感都沒有。

「吼！！！！！」王大剛再次奔向他，並且進行了飛撲。

沒一點抵抗能力的陸正飛，被王大剛抓住頭顱，準備一口咬下脖子放血。

出現生死存亡之際，我上前一手摘下了王大剛的猩猩頭套，這才得以讓他重拾清醒。

「啊嗄......嗄......」王大剛沒咬下去，精神有些恍惚：「馬克......你制止咗我？」

「你差啲又殺死一個獵戶。」我說。

「嗄......麻煩你......」上氣不接下氣的王大剛，大字型攤落地上。

王大剛見獵戶幾乎暈倒了，便讓戰事告一段落。

我在陸正飛的衣服上，撕了些乾淨的碎布給王大剛包紮傷口：「入到倖存區之後，你千奇唔好戴頭套。」

「呢層當然......」

接著，我們回到松木村，我先為王大剛購買一件初級木工學徒服裝，使他回到艾寶琳以後，看起來像個出自松木村的居民。

可能他的臘肉氣味太強烈，令服裝店的老闆都不禁想問他買一包。

王大剛自然是同意，我卻不得不再三勸說老闆：

「你真係要......？」

「嘻嘻，咁香嘅臘肉寶貝邊個會唔鐘意。」服裝店老闆給出五百艾幣，來購買一包臘肉：「嚟！以後再多啲嚟阿哥仔。」

「你唔覺......陣味好怪......好強烈？好似腐臭咁。」我捉住老闆付給錢的手，再一次暗暗提醒他。

「嘻，後生仔你識咩啊！呢啲臘肉就係越臭越好啊，代表擺得越耐，越入味！」老闆還是執意購買。

我索性了當地說：「你唔覺得陣味好似死人嘅屍體發出咁？」

「癡線！大吉利是。」老闆把我推出店家門外，說：「你唔好阻住我買臘肉。」

我盡力了，只能看著老闆滿心歡喜地買下死人臘肉。

「估唔到有人識欣賞。」賺到第一桶金的王大剛，數著久違的艾幣。

算了，他們開心就好。

離開松木村後，我帶著王大剛去到艾寶琳酒吧，跟長期流連該處的港豬相見。

「港豬！我嘅兄弟！」王大剛張開雙手，想把港豬抱住。

「估唔到馬克勸到你出山啊。」喝著酒的港豬，沒閒情跟他相擁。

「聽講你要打劫皇宮我先想出山，嗰死人皇政府通緝我咁多年，搞到我要喺森林生活成個野人咁......依家狠狠咁搶佢哋一筆錢！我要佢哋再記住我王大剛依個名......」

唔帶頭套打劫會唔會好難
仲要條友被人通緝

K&p

横掂佢都咁出名

咁計佢戴其他面具會唔會變成其他動物

hulk

都過左咁多年 你可以當隻病毒改變人類進化
改變埋世界咁

所以博德海可以用病者基因救返？
滿天

博德海
索性叫返做博頭人會唔會好記啲

唔係叫博海德咩

猩猩形態+攻擊
豹形態+速度
河馬形態+防禦力

烏迪爾

而家啲post越推越慢

見此留言者 請推一下
出文前去到30幾版

不推了
我留親言都有四個負皮追著我
無論我講乜都第一時間負皮

我都覺你係負皮收集機

你咁講完會再多啲

推一推先

係啦 雲兄一講完就更加多負皮

p

因為你爆咗內容

我每次都做足四重加密

新一代負皮王

「好。」港豬把喝餘的朗姆酒向前一推，給久未沾酒的王大剛細品：「仲差兩個隊員，就可以行動。」

「咕嚕咕嚕......」王大剛像三天沒喝水，往喉嚨不停地灌酒。

「其他人又要我召集？」

「其中一個我已經搵咗。」港豬將目光投放到坐吧檯的某人上。

那人身穿黑色連身衣，聽見港豬提及自己後，緩緩地轉了頭過來：「大家好......」

一個不到三十的年輕女子，喝得有點醺醉。

「佢叫貪鼠，原本係「黑鼠商團」其中一員，但佢已經俾人踢咗出團。」港豬說明貪鼠的來歷。

「原因？」我應該見過他，不過沒什麼印象。

「聽聞某次去工廠搜括物資嗰陣，為咗執更多嘢返去，無理會到病者來襲嘅事情，最後間接造成兩名商團成員死亡，我見佢日日流連喺唔同酒吧咁落魄，就幫下佢。」港豬說。

「當你見到有座金礦喺你面前嗰陣......你就算明知倒塌緊，都會想入去執金。」貪鼠雙手握著杯子，凝視入面琥珀色的酒液：「人嘅貪婪，係會換嚟惡果。」

「依次行動我希望你保持貪婪。」港豬拿下嘴中的雪茄，指一指向她。

「咁仲有最後一個？」我問。

「佢喺賭場到。」

「賭場......係咁簡單嘅話你應該會自己搵埋。」

「嗰條友係個賭徒，佢叫練道仁。」

「嗰個叫做「爐心」嘅男人！？」隱居甚久的王大剛都認識他。

「好出名？」我不知道他是誰。

「艾寶琳嘅國家級工匠......」貪鼠放下酒杯，走了過來參一嘴：「最出名嘅作品有艾琳寶商團主席專屬嘅巨商之戒，君釗把共和之劍，就連第一塊艾幣都係由佢設計同製作。」

「好厲害咁，但搵佢打劫，係唔係有咩誤會。」

「無誤會，呢次行動絕對需要佢。」港豬說。

「但點邀請佢加入？佢自己都應該大把錢洗，又係個退休人士，唔需要同我哋搵命搏。」王大剛雙手插腰。

「依種工匠係用錢都收買唔到，上咗神檯嘅佢哋一早生活喺象牙之塔入面，所以馬克......用盡所有方法令佢加入。」港豬把滅音槍放到桌子上。

「佢咩樣。」

「佢長期戴住條水藍色嘅吊墜。」

我點個頭，推門出酒吧。

艾寶琳賭場位於新都城中心三期，角子老虎機、廿一點、輪盤、百家樂，林林總總的賭博遊戲讓人目不暇給。

大喜大悲的情緒，這裡時有發生。

我記得很久之前，曾經來過一次。

當時是為國家投資病獵公會資金一事，而跟國王身邊的奸臣董倫來進行賭博。

可惜的是，好像沒贏得多少資金。

我每張賭檯都經過了一遍，練道仁今天似乎不在，於是我又向賭場的人周圍打聽。

既然「爐心」名氣這般盛，應該不少賭場熟客都認識。

「哥仔，識唔識練道仁？」我把手放在他正遊玩的角子老虎機。

「唔識、唔識，行開少少啦！」大叔沉迷著賭博遊戲，對我不屑一顧。

我對一整行角子老虎機的賭客逐一查問，全部都是粗鄙的回應。

後來我到吧檯點了杯酒，然後給酒保一點小費，便從他口中打聽到練道仁只會在貴賓區。

想入貴賓區不是件易事，保安會對入場的客人精挑細選，通常貴族區、商人、西裝客、官員階級才能進入。

至於我？很明顯......

「唔可以入，先生。」賭場保安將我攔住。

「點解？」我問。

「你唔符合我哋要求。」

「符合未？」我拿出金鷹頭拐杖。

「呢枝係......」保安們擦擦眼睛。

「你哋一世都唔會掂到嘅嘢。」

「但你一身嘅裝扮，都唔符合要求......」

「最低標準係咩。」

「至少都帶返條領帶。」

「得。」我轉身尋找目標，鎖定一位失意賭客：「你條領帶點賣？」

「唔好問埋我一啲白癡問題！我啱啱輸哂錢，依家好想打人，你唔好惹我。」失意的賭客十分沮喪。

「我用一百艾幣買咗你條領帶，可以？」

「唉。」賭客打量我一眼，開始摘下領帶：「好過無，拎依一百蚊賭多最後一鋪。」

得到領帶後，我到保安面前戴上，他們便給我放行了。

賭場貴賓區的賭博遊戲差不多，但是下注金額大不少倍。

我依舊是逐張賭檯都巡視一次，最後總算在德州撲克的賭檯上遇見他。

練道仁是個六十歲左右的老頭，他正小心翼翼地看牌、跟牌、蓋牌。

見他蓋牌後，我立馬就跟他搭話：「你係練道仁？」

練道仁回頭看了我一眼，繼續把專注放回賭桌：「我未賭完之前，任何事免問。」

如是者，我站在後面傻傻等待，見過了整整一個小時他都未想離開，我索性換些籌碼加入賭局。

這些籌碼都是我扣除博海德醫療費用後的生活費，如果我都賭輸的話，當作出差費用問港豬拿回就好。

只因這個練道仁，似乎只會和賭局的對手談天。

「你都加入啊？」練道仁看著我坐下。

「為咗同你傾到計，無辦法。」我把籌碼放到檯面上。

「但你嘅籌碼睇落唔多。」其他賭客帶點嘲笑的意味。

「我覺得夠贏。」我說。

練道仁搖搖頭苦笑：「我哋一局帶佢走，荷官派牌。」

德州撲克，我對遊戲不陌生。

要怎樣才邀請到一個，對金錢和犯罪毫無興趣的名人打劫？這事情比登天更難。

「你鐘唔鐘意刺激？」我引導話題。

「唔太鐘意，我一生都好踏實。」練道仁跟頭注。

「到你先生。」荷官和其他賭客看向我。

「但我好鐘意。」我兩手將全部籌碼推出去。

「......」大家都愣然了。

「一萬艾幣，其他人請跟注。」荷官說。

其他賭客都面有難色地蓋牌，就連練道仁都一樣。

這局，我獲得勝利。

「你下下all in嘅話，總有一日出事。」練道仁說。

「係？」我微微揭開自己的牌，是兩隻「3」。

毫無勝算可言。

但這次，我還是選擇同一個舉動。

「All in。」我把籌碼都推出。

「又嚟？」同檯賭客皺眉。

賭客們經過一番思考後，決定一樣的動作：「我......我蓋牌。」

「我都係。」

「蓋牌。」

到注視卡牌的練道仁決定，他似乎不捨得手上的好牌。

「一萬艾幣，都不過係兩個月人工左右，嘖，少數目！跟。」練道仁作出了決定。

「兩位請開牌。」荷官揭開餘下三張公家牌。

練道仁把牌揭開，是「A」和「K」，數字很大，但完全組合不到。

相反，我靠兩隻「3」就勝出了。

有驚無險......

「兩隻3都居然咁大膽！我有雙8！」一早蓋牌的賭客驚訝。

「呢個就係鬥膽嘅遊戲。」我裝作一切都在預計之內。

實際上，我心臟還跳過不停。

第三局，我採取迴避戰術，一開局馬上蓋牌，因為相信他們之後不論爛牌好牌都一定照樣跟注。

這戰術我連續採用三局，到了第六局我再次all in。

這時候，他們一定心裡肯定在想，為什麼我連續放棄了三場，第四場卻這麼信心十足all in，說不定我真的有些好牌在手，從而使得思緒變得混亂。

原本我心裡想像的事情，沒想到有個賭客真的說出口了：「咩話......連續放棄咗三場居然突然間會all in，一定有古怪。」

第二個賭客不自覺捏緊卡牌：「話唔定佢真係有好牌喺手......」

「蓋牌！」

「我......」練道仁看看我，又看看自己的卡牌：「我......蓋牌。」

「多謝。」我收下得來的籌碼。

「點稱呼。」練道仁喝口威士忌鎮靜下。

「馬克。」

「馬克......」練道仁放下杯子，繼續投入牌局。

很快又到下一局，因為再之後all in策略使得太頻繁，很難再造成心理的效果，我只得實際去操作一下手裡的牌。

可是我一放慢去玩，就連輸不斷。

接下來持續的十局，我完全沒有任何贏面，只是拿到一堆毫無意義的垃圾數字牌，相反其他人不斷「蛇」、「花」，更甚至是「同花順」都出現了。

「呵呵，小哥。」練道仁見我籌碼不斷地減少，說：「你似乎弱咗。」

「我諗就係。」這次我又是拿到爛牌。

「依個世上啊，有一種人叫嘅命格，係「破軍命」。」練道仁忽然說起八字。

「破軍？」我不明解。

「意思係指，陷入谷底而盡地一鋪反擊嘅人，佢哋嘅人生往往看似大敗，俾千軍萬馬包圍難以脫圍，但到最後一刻佢哋破軍嗰陣，又會喺絕地殺出一條血路。」練道仁暗指我all in獲勝的行為，正是破軍命。

「我唔信命數。」我淺笑。

「呵，有時候有啲嘢，唔到你唔信。」練道仁像個看得通透的老人。

「有時候有啲劫，你都必須要打。」我看著卡牌，喃喃自唸。

「嗯？」練道仁看向我。

「咳，無嘢。」

又破左逢賭必輸呢個定律

竟然唔係逢賭必輸

其實一對3都唔算太細嘅

二十蚊想贏二千五百萬？

想同墨巴玩poker

咁早有文 估你唔到

幾時甩到P呀
我要正皮呀

有時候有啲劫，你都必須要打。

得頭幾局贏 之後輸十局 肯定輸返轉頭啦

而家阿Monster係咪仲著緊黑色恤衫?

勉強到呢

記唔記得邊度有講貪鼠既故事

輕輕一堆

搵到了
【後記、趣聞、隱藏真結局、外傳】《病港》（完結）

10同12嗰個解開咗未Dr D第二任助手同余智海女兒

未
感覺今次m返將軍澳會解只有等文
我估係裂聲男

「５：在末世前，M喜歡的藝人是蔡一智先生。」

淨係留意到呢點

似係赤木既賭法

其實呢幾篇有啲悶

支線任務嘛
將就下

仲未甩P，sad
依家先161日

推推推

病讀來了

來了

Coming

話說尋晚無聊自己起個故寫下
寫左勁耐改左好多次先滿意 痛都頭埋先得嗰幾千字
我以後不怪墨b了

尊重作者

召喚墨巴文

Arrived

到

今晚美股跌到咁，墨b冇心機出啦

見咁少人推

依

家

下

先

說好嘅用腳推呢

墨b係隱形富豪，唔驚

啱啱就係用腳推

快啲正評

得七百正皮
大家記得正皮呀

正評

P牌無得正皮又推唔郁

仲有幾多日？

上咗就嚟100日... 幾時先甩到

好似180日先得

又要等到天光

又豬錢又冇文睇...想哭

可憐的病讀

訓醒 等等出

玩著玩著，我又重回基本步，籌碼變回當初一萬多艾幣。

我差點想把頭撞到賭桌上，感覺浪費了一整天的時間。

既然那個老頭說我是破軍命......

那我就破一次看看。

「All in。」我推出所有籌碼。

「哈哈，久違嘅all in喎。」賭客們看見後不怕反笑：「好！跟你。」

練道仁搖搖頭：「你都係太年輕......人講兩句你就all in。」

結果，這局由某位賭客以順子贏出，我則賭本歸零。

「馬克先生，如果想再玩就去換更多籌碼。」荷官對我說。

「好......」再沒多餘艾幣的我離座。

咦，那個荷官認識我？

「再見啦，哥仔。」練道仁跟我道別。

我暫時離座，但不是離開賭場，而是來到籌碼對換處：「請問有冇得抵押嘢換籌碼？」

「抵押？一般名錶、手飾、銀包嘅奢侈品，應該都得嘅。」對換處職員說。

「咁依樣？」我把金鷹頭拐杖放上桌子。

「呢個......」職員仔細檢查枚身，對發現感驚訝：「係、係真金嚟！？」

「嗯。」

「可以......但係我哋抵押品制度，最多只係換到五十萬艾幣俾你。」職員說。

「足夠。」

「咁依到係五十萬俾你，如果你七日內對換唔返，物品就歸賭場所有。」

「無問題。」我拿著五十萬艾幣，再次坐到練道仁旁邊。

「又係你......」其他人都敵視我。

「呵，後生仔，借錢賭錢，唔係一個好嘅行為。」練道仁說。

「先生請你下注。」荷官說。

「All in！」我將全部籌碼推出，望向練道仁。

「五、五十萬......」就算對於艾寶琳皇室官員而言，這金額數字都極為龐大。

要不吃不喝地工作幾年，才能夠儲到。

「如果贏咗我間舖就可以連開幾間分店......」商人賭客把持不住貪婪，意圖跟注：「而、而且我啲牌，都唔係話好差啫......」

「我跟，又想以本嚇人？」

「我都跟！」賭客們通通跟牌。

「你甚至連牌都未望就all in？」一旁的練道仁看得清楚，我由坐下、下注都沒有看過卡牌一眼。

「因為我要俾你睇，真正嘅破軍命係點樣。」我直視練道仁。

「呵，哥仔你真係有趣......」練道仁淺淺一笑。

因為賭金之大，貴賓區的人流都開始圍觀我們賭檯。

「同你賭。」我見練道仁猶豫不決，於是給出他一個建議。

「係？」

「如果我贏咗，我俾返失去嘅賭金你，但你要答應我一件事。」我說。

「咁如果你輸咗？」練道仁又問。

「我輸咗就係輸咗。」我聳肩。

「哈哈哈哈......好，我跟！」練道仁都把籌碼全數推出。

五人的賭局，五個人都all in。

最終的贏家到底是......

可能荷官都是第一次應付賭金上百萬的賭局，開牌的手都帶些顫抖，連賭場主管都特地一旁監察。

第一名商人賭客開牌，順子。

他沾沾自喜。

第二名官員賭客開牌，一對。

他面如死灰。

第三名貴族賭客開牌，散牌。

他呆若木雞。

第四名「爐心」練道仁開牌，四條。

他欣喜若狂。

練道仁狂妄大笑，準備把眼前的籌碼全都擁入懷中：「睇嚟你輸咗啦小哥！」連觀眾都喝。

第五名，我開牌。

我合上眼睛，等待荷官宣佈牌型。

奇怪的是......

周圍都很靜，就好像時間停止一樣。

但是角子老虎機仍發出轉動的聲音，提示著我時間仍然流動著。

到底是，什麼一回事？

我輕輕打開眼皮，發現全場的人都目瞪口呆，視線固定在我的卡牌上，連呼吸都好像閉住了。

我低下頭，看看荷官為我所開的牌型。

是統一黑葵花色的A，K，Q，J和I0。

「皇、皇、皇皇皇、皇家......」賭場經理掩住嘴巴，大聲高喊：「皇家同花順！！！」

「無可能......」練道仁看得摔落椅子。

隨即，賭場迎來開幕而來，最為震耳欲聾的呼歡聲！

「恭喜、恭喜！」賭場經理一邊拍掌祝賀，一邊查看賭桌有沒有古怪。

可是，經理他暫時查不到任何異樣。

我贏得大量籌碼後，先到對換處把金鷹頭拐杖換回來。

緊隨我身後的，是輸清光的練道仁。

但贏得的籌碼暫時未能對換，因為金額實在太過龐大，這個沒有網絡銀行的年代，連賭場都需要時間點算一下。

「嘻，哥仔，你係咪話會俾返啲錢我。」練道仁問。

「嗯，但喺你完成我要求嘅事先，同埋賭場未可以俾我對換現金住，只可以換返自己枝拐杖。」我對他說。

就算是對換期間，貴賓區一些賭客都陸陸續續地過來恭喜我。

因為我贏得的錢，足夠過上富饒的生活。

打黑市拳賽要練成一身強健的肌肉和絕命的格鬥技巧，更要賠了命地戰鬥，才可能贏到十萬左右的艾幣。

如今我賭一賭，就獲到其他人難以估算錢財。

天降之財，大概就是這個意思。

「好，先生，請你兩日後再到賭場依到，到時我哋應該會清點好，然後將艾幣分好一個個袋俾你。」職員禮貌地說。

「咁可唔可以拎住一、兩萬先？我要食飯。」我攤出手掌。

「噫，呢層我諗可以嘅。」職員即時對換了兩萬艾幣給我。

剛才負責派牌的荷官，都特意過來祝賀我：「馬克先生，恭喜你。」

我賞了那荷官一萬艾幣：「都係你派得靚。」

荷官微微一笑，點頭離開。

花了這麼多心神，我終於能帶著練道仁來到酒吧見一見港豬。

「真係快手。」港豬正跟貪鼠和王大剛喝酒、抽煙，不易樂乎。

整個團隊，感覺只有我在工作......

「馬克哥仔你帶我嚟依到做咩，我應該無得罪到任何人......」練道仁左顧右盼的，覺得這間酒吧不是什麼好地方。

「你好啊，練道仁先生。」港豬主動握手。

「咳，你好。」練道仁握一握手。

「我叫港豬，想你幫我做樣嘢。」

「做咩？世上無免費午餐，而且我退咗休。」練道仁說。

「你啲籌碼仲喺我手上。」我搭一搭練道仁膊頭。

「呃噫......你哋要我做咩。」練道仁問。

「TATP、C4炸藥、放熱性炸藥、胡椒噴霧。」

「哇！？你哋恐怖份子嚟嫁......」練道仁馬上往出口跑。

王大剛一手把練道仁拉住，貪鼠則把酒吧的門關上。

「呯」

「練道仁先生，依家你得一個選擇。」港豬將兩杯酒遞前，說：「左面係敬酒，右面係罰酒。」

「我......馬克哥仔......你哋......我點識整依啲嘢......」練道仁擺出可憐的模樣。

「你係全艾寶琳最出色嘅爆破專家、工匠、工程師、設計師，叫你現代達文西都仲得，有咁好嘅學識就唔好收埋，貢獻下大家，俾張藍圖你睇下，你好快會做到出嚟。」

「你哋唔會係用嚟恐怖襲擊呱......」練道仁小心地將手伸向左面的敬酒。

「唔會，我哋都係好人嚟。」港豬輕笑。

練道仁別無選擇，只得舉頭喝下敬酒：「咕......」

「唔好意思，講錯咗！右面先係敬酒。」港豬說。

練道仁把喝到一半的酒噴出，連忙喝回真正的敬酒。

「馬克，麻煩哂你。」

「我休息下先，操勞咗成日。」我走出酒吧，回瓦禮的店舖。

港豬把練道仁帶到酒吧的藏酒庫，入面多的是藏酒的木桶......看似。

他把其中幾個大酒桶拿出然後打開桶蓋，入面放滿二硝基乙二醇、硝酸甲酯、硝酸異丙酯、過氧化丁酮等等炸藥原材料，當中更有早前康盛花園得來的卡羅萊納死神辣椒。

「整完你就可以離開。」港豬拍拍他背脊。

「叮」酒吧有新客人。

這客人不像第一次來，直接問酒保：「港豬呢？」

酒保打個眼色，示意他在藏酒庫。

「辛苦你，阿荷官。」港豬剛好出來。

「順利帶咗練道仁返嚟？」這人，正是賭場貴賓區中的荷官。

「嗯，你呢？」

「準備離開艾寶琳，賭場嗰邊好快會發現，我幫咗手出千。」

「呃到嗰個日夜留連喺賭場嘅老頑固出嚟就得......」港豬瞧向他藏酒庫一眼，續說：「不枉反皇派安插咗你喺賭場咁耐，之後你就到聯合倖存區嗰到幫手，你喺艾寶琳嘅使命已經完成。」

「知道，同埋你叫馬克先生，兩日後唔好返賭場拎錢，到時賭場應該已經知道係出術。」荷官點頭。

「Ok！月光在上。」

「草生不息。」

唔怪得會贏
原來唔係賭緊錢

早睡早起的墨B

月光在上

草生不息

無文休息

係口號

夫佬加條蛇又夠打冇？

有bug

假設爐心手牌係對子

要儲到四條 出面一定要有一對

咁爐心手牌係單隻就更加唔洗講喇

咁bug位就係如果出面最少有一對嘅情況下

第三位貴族就唔會係散牌
加文唔該

前題係玩緊單副嘅正常撲克 就算出千呢個bug對於經常出入賭場嘅玩家嚟講好易發現 條荷官唔會咁李斯掛

又輸

Yes

現代達文西
文西一陣會唔會整咗個攞你命三千出嚟

每次睇故有賭既情節，都唔知講緊乜

笑咗

逢賭必輸
逢教必邪

一星期後，

練道仁：

終於有機會入將軍澳 感受墨兄嘅奇幻世界

點解你講到未睇過將軍澳既病港世界咁

事關行遠少少 將軍澳運動場嗰面 我已經冇去過

寸草不生

冇文休息

月光在上
有文未啫

如果以尋日墨巴嘅生理時鐘 應該要月光落下先有文

月光在下

接下來數個星期，港豬正密密籌備炸藥事情，換來我在艾寶琳最後一段悠閒的日子。

為免出現什麼變故，我都減少了外出，全天候待在店舖等消息、休息、作息。

某程度上，我擔當了她店裡的保安。

有天如常醒來，瓦禮做了碗沙律回來，讓我試試口味。

「你加咗羽衣甘藍？」我吃一口。

「嗯，記住認真俾啲評。」瓦禮今天穿著深藍色的棉麻吊帶連身工人長褲，很配合沙律的主題。

「好。」

許久沒吃上新鮮蔬果的我，心裡自然讚不絕口。

但畢竟是她用心製作，如果我簡單一句「好味」就太過隨便，我要顯得更為專業。

真正的美食家，是需要用到多方面的深層次比喻，去表達出一道菜色是否美味。

我吃到滿足後，慢慢放下叉子：「瓦禮，企上前。」

「係？」瓦禮見我突然認真的神情，稍為一怔。

「難以置信。」我說出第一句評價。

「即係......」凝神屏氣的瓦禮，正閱讀我的表情。

「你呢個沙律，有個好大嘅問題。」我續說。

「......係咩問題？」瓦禮失望皺眉。

「問題就係，點解依家先拎出嚟俾我食？」

瓦禮呆了半秒，揚眉一笑：「我仲以為你想話......」

未待瓦禮說完，我繼續評價：「因為如果你早啲拎出嚟，我就可以早啲建議唔好再喺自己個廚房到煮嘢食。」

「係......？」瓦禮笑容漸收。

「因為你應該去艾寶琳皇宮個廚房，做皇室嘅御用大廚喺入面煮嘢食。」

「喔，嚇死。」瓦禮噗嗤一笑。

「我換個說法，因為當你做咗皇室嘅御用大廚，艾康試完你整嘅嘢食後，一定會判你死刑。」

「吓......」瓦禮大感驚訝。

「因為佢會想自己在天之靈嘅父皇，都嚐試到你整嘅食物。」

「即係話好味，定唔好味......」瓦禮思緒有些混亂。

「而當老國王試完你整嘅食物，我相信佢亦會好憎恨你。」

「呃......」

「因為佢未死嗰陣，居然發現唔到艾寶琳有個女仔煮嘢食咁有天份。」

「多謝......其實係咪讚緊我......」

「因為你有專整嘢俾死人食嘅天份。」

「......」

「我咁樣講係因為死人某程度嚟講，係世上第二種物種嘅存在，所以係話你整嘅沙律已經超越咗生與死，應該係俾更高級嘅生命體去享用......」

「得得得，多謝M你評價......」瓦禮伸出雙手制止我說下去，並馬上轉換話題：「啊......係呢！我送俾你隻手套你有冇戴過？」

「啊......」我好像留了在病獵公會，給了湯婆沒拿回來。

「你唔見咗？」

「唔係，我即將會拎返嚟。」

我快速扒完整碗沙律，就推開店門外出：「碗沙律好好味，多謝。」

「叮」門鈴輕晃。

「點解你唔一早講依句......」瓦禮臉上堆滿無奈，目送我的背影離開。

到達病獵公會後，我回到地牢尋找湯婆，想要回那一雙手套。

「湯婆，我對手套......」

「你終於嚟咗。」湯婆依然背向門口。

「唔好意思，上次要你等咗半日，我唔記得返嚟。」

「唔緊要。」

「所以，我對手套呢？」我伸出手。

殊不知，湯婆猛地轉身，將指尖貼緊我的胸口。

「噫......」我感覺到一絲電流，麻痺住我的身體。

湯婆那指尖用力一推，微弱藍色火花隨即輕輕一炸。

「啪啦──」

我像被電擊一樣，狼瘡地退了數步：「你依個係......」

「名？你係佢嘅主人，你自己起吧。」湯婆把手套脫下來，拋了給我：「之前話俾你嘅禮物。」

我小心拿起手套凝視，那是一雙湛藍帶黑的手套。

表面純黑色，內部湛藍色，手套內外都明顯被人加工過。

湯婆見我不敢輕易戴上，便說：「手套入面用咗防電物料，你同我放心。」

我半信半疑地將手套戴上，質感明顯跟瓦禮送給我的時候不一樣。

「滋──」我嘗試將兩隻食指湊近。

當兩邊指尖位置靠近時，會冒出一條幽藍色的電流。

如果把兩隻手指分離，電流就會像拉絲般。

「你係點整出嚟？」除了這句，我想不到應該問什麼了。

「用製作電擊手套嘅原理，但當中累重嘅供電裝置或者電極板，就由嗰隻特殊病者取代。」湯婆轉看身後手術檯躺著的北賢。

北賢，我曾經惡鬥過的一隻特殊病者。

渾身擁有強大的電擊能力，要不是他最後放棄成為病者，我看現在都沒多少個病獵會是他的對手。

「我解剖過佢身體，佢細胞膜內外同其他正常人體一樣，都分佈住帶電離子，但佢嘅細胞敏感度特別高。每當細胞一受到刺激，帶電離子就會活潑，細胞膜內外會川流不息，形成電壓，產生電流，而依隻特殊病者嘅帶電離子係正常人嘅幾萬倍，或者更多，簡單而言只要佢想嘅話，幾乎就可以自主咁控制電流......」湯婆審視著北賢的屍體，輕輕展露出一抹邪笑：「我都係第一次見咁有趣嘅病者，如果佢仲在生......真係不得了。」

「所以......你用佢身體嘅某部位，製作咗呢對手套出嚟？」

「顯然而見。」湯婆說。

「你係用佢邊到.....」單看手套外表的話，是幾乎看不出有什麼特別之處。

「秘密。」湯婆一邊繞著北賢的屍體，一邊說：「一切都係研究人嘅心血。」

「你就咁送俾我？」

「隨便，我話過係送俾你，但佢唔係時常保持充電狀態，你要保持運動先會刺激到佢產生更多帶電離子。」

「換言之，我要戰鬥先可以幫佢充能？」

「差唔多。」湯婆輕輕點頭。

「多謝你嘅禮物先。」離開前，我又問：「你有咁嘅頭腦，真係唔打算返病獵協會發展？」

「我唔會留喺打壓禁忌嘅地方。」

「你仲會留喺到？」

「嗯。」

「我得閒會嚟探你。」

雖然湯婆怪裡怪氣的，但她的確送了我一件不可多得的神器。

為了立即測試功效，我在地牢打開籠子，面對一隻準備被用作實驗的大眼。

「嘹嘩！！」大眼跑過來。

我雙手呈出閉日架勢，然後往大眼的心口狠狠一戳！

大眼被戳中的位置，皮肉瞬間扭成一個旋渦的形狀，像要陷入骨肉當中。

我把指尖收回來時，輕輕響出「啪」的一聲。

「嘿嗤......」

我再往大眼其他位置施展閉日，大眼身體像給點穴般停頓，而且被戳位置皮膚都呈現出旋渦形狀，似乎被電流弄得皮肉繃緊。

經過一輪實驗後，我將指尖插入他的眼球，終結他白老鼠的命運。

我細看滿佈電流的手套，配合它來施展「閉日」的話......

基本上可以達到類似點穴的效果，原理是讓電流通過人體，使得對方肌肉產生局部麻痺的感覺，從而無法郁動該部位一段時間。

就算沒法達到北賢一碰重傷的高壓電的效果，但如果手上失去武器的話，這雙手套配合西城暗殺術，應該會變得很恐怖。

正常情況施展閉日時，食指和中指會伸出，姆指緊貼一邊，無名指及尾指則收起，手勢會像一把手指槍，但既然現在效果大為不同，我不應該再以「閉日」作稱呼......免得日後傳授西城暗殺術時，會跟兩者混淆。

既然手勢一樣，

但加了電擊效果的話，

就叫「雷槍」吧。

得到雷槍後的日子，我更勤於磨練西城暗殺術，利用高檔服飾店的假人模特，不斷提升雷槍準繩度。

為的，是搶劫皇宮的行動。

畢竟守衛不可能讓你傻傻帶武器進去，但如果是這雙手套的話，絕對能夠蒙騙他們。

轉眼又過一星期，有個晚上港豬派了貪鼠來店子，她的樣子一副凝重，不經意透露出計劃終於要展開了。

「終於準備好？」我打開店門。

「係。」貪鼠回答。

「咁你？準備好？」

「我幾時都準備好。」

我跟著貪鼠到了酒吧，港豬坐在往常的位置，跟包含練道仁的我們，一同談論關於搶劫的事宜。

「你確定要俾佢聽埋一份？」我看著一旁坐著的練道仁。

「佢都知自己甩唔到身，因為我話咗任務失敗被捕嘅話，佢哋問起啲炸藥點拎，我一定會供埋我哋嘅傳奇「爐心」出嚟。」港豬搭著練道仁肩膀，拿出幾張拍立得照片：「到時行動我哋需要呢位爆破專家，幫手炸開所有嘅門。」

那些照片中，全是練道仁在藏酒庫中製造炸藥的照片，似乎是港豬偷偷拍下的。

「唉！反正到時你哋一用炸藥，皇室調查落去一定知我有份幫手，成個倖存區無幾個人識爆破知識......照艾康嘅脾性，就算我話自己係俾人迫，佢都一定唔會信！」練道仁握拳敲桌，斬釘截鐵地說：「既然係咁，不如我都索性加入埋。」

「你似係俾港豬迫多啲......」我翻著那些照片看。

「我、我先無俾人逼！無人逼到我！」練道仁抱手、別頭。

「你會有機會死喺入面。」其他人都是亡命之徒，我不太擔心。

練道仁這句特別大聲，好像說給我聽似的：「與其喺沉默中死去！不如喺爆發閃亮！」

說罷，練道仁大口地喝烈酒。

「了不起。」貪鼠給他舉姆指。

「計劃係咁，每個月嘅第一個星期三，翠林園上面嘅糧食生產區，都會運一堆優質食材到皇宮入面，到時候我會叫糧區嘅內奸，將炸藥偷偷放到每個南瓜入面掩人耳目，到時南瓜會運入到皇家廚房，你哋首要任務係混入廚房搵佢哋出嚟先。」

「點將炸藥放入南瓜到？」王大剛搔搔頭殼。

港豬語氣帶點厭倦：「用刀喺底部割個開口，將瓜肉挖走，塞炸藥入去，再用樹液黏合返，守衛唔會檢查到咁仔細，少少破綻無人發覺。」

「明哂，但我哋點樣潛入皇宮？拎住AK！？」王大剛又問。

「嘿，呢招你以前搶國家銀行嗰陣都衰過一次，仲想重蹈覆轍？之後落嚟嘅每隻字，你哋都聽住。」港豬戳著桌子。

大家的目光，都聚焦在港豬身上。

「我哋會由最安全嘅下水道出發。」港豬說。

「下水道啊？我哋邊識行啊？」王大剛說。

「對每個黑鼠商團嘅成員嚟講，下水道係佢哋嘅世界，而且下面四通八達，要通向皇室嘅下水道好簡單。」港豬交給貪鼠繼續。

「無錯，只要經過化糞池同出自皇室嘅大量污水，到時候我哋需要防毒面罩，否則會毒死。」貪鼠點頭。

「哈哈哈，即係會臭死啊？」只有王大剛一個大笑。

「......」專心致志的大家，一同望向了王大剛。

「噫......唔好意思。」王大剛抓抓頭。

港豬繼續將計劃全盤托出：「皇宮前身係新都城二期，你哋應該會喺一樓後廊嘅廁所到潛入，但嗰到嘅渠蓋一早俾皇室封死咗，所以要放熱性炸藥爆開佢。」

「炸開會唔會好大聲。」我提出疑問。

「我會喺指定時間到，喺貴族區製造一啲嘈音同巨響，分散一部份注意力。」

「嗯，明白......」練道仁點點頭。

「潛入皇宮之後，你哋四個換好皇室僕人嘅服裝，行入廚房到搵啲收埋咗炸藥嘅南瓜，搵到皇宮嘅金庫再炸開道門，拎哂值錢嘅嘢然後走人，你哋得手後可以一路上隨便製造混亂，乘機去到皇宮嘅花園游繩落地面，我會揸車接你哋走，從此唔再返艾寶琳，明？」港豬一口氣說出全盤計劃。

「明、應該明。」王大剛呆了半秒才回應：「但同馬克負責咩？」

「王大剛你負責武力，馬克你負責帶領小隊。」

「好。」

「搞掂之後，就真係唔洗再煩錢銀嘅問題。」港豬舉起酒杯，說：「慶祝定行動成功，乾杯！」

「咣」大家碰杯暢飲。

行動那天，是個平凡的日子。

我把頭髮紮了個幹練的馬尾，修掉自己的鬍子，向朋友作最後的道別。

包括，向病獵們道別，感導瓦禮的收留、探望病獵學校。

行動的那一夜，是月明星稀的星期三。

我、王大剛、貪鼠還有練道仁，四人待在下水道中，各自戴上了防毒面具準備出發。

我看一下港豬分發給我的手錶，現正凌晨十一時半，我們要十二時前穿過皇宮下的化糞池，動作要快一點。

我橫視隊員一眼，繼而宣佈：「打劫行動，開始。」

手執電筒的貪鼠帶領下，我們四人快速穿越艾寶琳地下水道，渠道下面道路錯綜複雜，猶如置身羊腸鳥道。

不到十分鐘，手腳經已漸漸發癢，各種蛇蟲鼠蟻開始渾身亂爬，其中有隻大蟑螂更飛到練道仁的面罩上，使得渠道產生他的驚叫回音。

「忍耐下......」貪鼠一個女孩子，反而見怪不怪的。

「隻腳開始踩到啲黏黏哋嘅嘢......」站隊尾的王大剛說。

「你唔會想知係咩嚟，唔好問。」貪鼠說。

由最開始的死老鼠屍體，到後來的人類骸骨，這條位於皇宮下方的渠道應有盡有，可想而知皇政府背後處理了多少個人。

幸好的是一路上沒有任何障礙，順利到達皇宮廁所的正下方。

對準時間後，我半跪地上：「仲有三分鐘......」

練道仁踩上我肩膀，舉頭往上面封閉著的渠蓋，貼上了放熱性炸藥：「可以點就叫我！」

「等多陣先。」未到港豬指定的時間。

「好緊張啊......好緊張啊......！」王大剛更似興奮。

「都唔知有冇命洗到筆錢......」貪鼠持續用電筒照向上方渠蓋。

「如果喺未炸金庫之前就驚動到保安，行動即刻終止，要不顧一切逃走，明？」我最後一次提醒他們。

「嘻，盡量啦。」貪鼠不斷搖著電筒玩弄光影。

「你班友仔，係為咗咩而做出咁癲嘅事？」練道仁低下頭，望著我們。

「我先！叫做了個遺憾，搶到成個皇政府嘅資產。」王大剛很執著第一次的失敗。

「無原因，只係想得到更多、搶奪得更多、偷走更多。」貪鼠應該是有偷竊癖。

「你呢，馬克。」練道仁問。

「你講下先？你應該係我哋當中，最名成利就嘅一個，完全唔憂錢，真係單純驚俾艾康查到落你到？」

「啍，緊係啦，絕對唔係因為港豬手上有我整炸藥嘅相！」

「你呢？馬克。」貪鼠問。

「我啊......」我掃視他們的臉孔，呼出口氣：「因為無聊。」

補300正評

「我啊......」我掃視他們的臉孔，呼出口氣：「因為我係，Monster。」

白魂呀

甩p第一件事係俾正皮

做咩提起白魂

電槍個名令我諗起佢

一直以為雷槍係金拐杖
原來只係上個post個標題起得太早

M如果有王達尼幫手比博海德嘅醫藥費就唔洗做到依家咁搏

唔係咁鋪，又點識到新朋友，推動艾匡奪國條線

同埋M唔似係搵朋友幫手嘅人，就算係都幾難開口問friend 借咁多錢

冇live

但之前攞娃娃d錢用 不過又唔同嘅 今次金額大咁多

我估最後死剩兩個

「無聊？會唔會係咁。」貪鼠表示懷疑。

「馬克哥仔肯定講緊笑，再無聊嘅人都唔會闖入皇宮到自殺。」練道仁突然賣起關子：「不過同你哋講啊......除咗艾幣之外，金庫仲有樣好值得偷嘅嘢。」

「係咩啊？」王大剛問。

「艾幣模。」練道仁答。

「模？」

「當年第一任艾氏國王，命令我製作世上第一塊艾幣嗰陣，專門整出嚟嘅艾幣模具！如果拎到個模具，就等同於可以無限印錢......」

「咁個艾幣模仲喺皇宮到！？」王大剛追問。

「某程度上我都係為艾幣模而嚟，嗰個模具簡直係巧奪天工嘅藝術品，連我自己都複製唔到第二次！模具上面嗰種細緻，只可以靠最精密嘅專業儀器整到，當時為免有其他人偽造艾幣，喺完成模具之後，艾氏國王就將個雕刻儀器破壞咗......」練道仁說出那模具的價值。

「咁班政府狗咪可以自己收埋偷偷哋無限印錢！仲等我哋小市民傻傻咁返工！」王大剛莫名地氣憤。

「以前嘅世界每個國家嘅政府不嬲都係咁做，你唔洗依家先咁嬲。」貪鼠聽得明白，續問模具下落：「你知個模具喺邊？」

「貪鼠小妹，你都想得到？」

「都係問下......」

「當時啊，艾幣印到同國庫儲備嘅黃金價值相等之後，為防止發生貨幣貶值嘅情況，國王就將世上唯一嘅艾幣模具收埋起嚟，嗰陣我仲被皇室邀請，係見證呢個儀式嘅來賓之一！無記錯應該喺國庫最深入嘅位置！」練道仁留意到我默不作聲，於是問：「馬克哥仔，你做咩唔發表下意見？」

「行動以外嘅嘢，唔好諗太多。」我舉起手錶，時針即將搭正十二時：「仲有最後三十秒......」

不知不覺，行動快將展開，大家這才真正緊張起來。

我倒數給練道仁知道，讓他適時點燃炸藥。

「三。」

「二。」

「一。」

「唦唦──」放熱性炸彈的火光冒出。

同時間，艾寶琳貴族區上傳出了敲鑼打鼓的聲音。

大半夜突然大響大鬧的，為我們分散皇室守衛的注意力。

港豬他付了錢給一群人，在貴族區上表演醒獅。

對於本來夜夜笙歌，晚晚都有派對宴會的貴族，卻不會很奇怪。

「呯──！」另一邊廂，通往皇宮的渠蓋經已炸開。

要是有任何人發現聲響，並且走入來的話，我們便會原路折返終止行動。

「千奇唔好有人啊......」王大剛喃喃唸著。

三十秒過去，上方依然沒有任何人員前來。

「安全，上去放繩落嚟。」我讓身手矯健的貪鼠，先爬出渠口。

首先上到地面的貪鼠，先把繩子紮在某固體物件上，然後拋下來給我們逐一爬上。

「呢到係......」王大剛環顧四周，撥打一身污水臭蟲的衣服：「垃圾房？」

這垃圾房堆滿皇宮的垃圾，包括一部份廚餘，遲些應該會被放到渠口下清理。

「我諗就係。」貪鼠行到門邊，傾聽門後有否外人。

「準備換衫。」我拍拍手。

負責帶上僕人服裝的王大剛，他把行動袋子拉開：「呢到，每人一件！」王大剛手快快地，把逐僕人服一一拋給我們。

「點解我嗰件係女裝嘅！？」練道仁拉開衣服，表情極度困惑。

「女裝嗰件係我。」貪鼠把自己拿到的男士僕人服，拋到練道仁的臉上。

大家快速換好服裝後，我竟見袋子中還有個猩猩頭套......

「王大剛，你帶埋個頭套嚟做咩？」我問。

「無，我驚有咩危險，可以召喚我內心最原始同野性嘅一面！」王大剛說。

「做多咗。」

「係！すみません......captain！」王大剛對我行敬禮。

我有沒有聽錯？他一句入面用了三種語言。

「搞掂未？」老早換好女僕人服裝的貪鼠，問。

卸去黑沉沉的服裝和面罩後，貪鼠露出了自身那憔悴和慵懶的神色，她外表長相算得上一位漂亮的女生，至少本該不需過著偷偷盜盜的人生。

「哇貪鼠，原來你都幾靚。」王大剛說出了，我和練道仁心中所想。

「廢話唔好講......」貪鼠淺淺一笑，姆指舉向背後的門：「我迫不及待要偷錢。」

「一陣去廚房，跟實我。」我先說好。

基於我入過皇宮的經驗，我大概知道如何到達廚房那裡。

只是中途會遇到什麼障礙，我預計不了。

「咣」突然間，有個中年女僕開門走入。

她拖著垃圾袋子，似乎正要掉棄垃圾。

「呃......」中年女僕看見我們一行四人後，一副口呆目瞪的樣子：「你、你哋點解喺到......你做緊咩......」

女僕看見衣服正穿到一半的王大剛......

「噫。」練道仁嚇得瞪大眼睛。

「嘖......」貪鼠準備掏出小刀。

我趁該名女僕準備轉身和大叫之際，我伸手拍落中年女僕的胸口。

「......」女僕睜大眼睛，全身無法動彈。

「你就訓陣先。」我使用了電擊手套中，名為「雷掌」的招式。

被電流湧入體內的女僕，雙眼接近反白......

我計算好幾秒時間才鬆開了手，讓被電流奪去意識的女僕人倒下。

「呯」

「馬克哥仔......！你做咩啲咩嚟......！？」練道仁極之驚訝。

「點解佢會暈咗......迷暈針？」貪鼠猜測。

「秘密。」

我磨練雷槍的那段小日子，經已把手套效能全面摸清，除了拿假人模特練習之外，亦不乏到病獵公會找病者擔當白老鼠。

雷槍，通常兩隻手指的電流量，可以讓人體某部位麻痺，耗電量相對較少，但如果使出雷槍的話，可以做成一招斃命的效果。

雷掌，一掌拍落別人的身體，則會帶來較大的電擊傷害，更能造成致暈的效果，但一定要盡快鬆開手，皆因很容易會致人於死地，而且耗電量極大且快。

一般胸口是個好選擇，讓電流擾亂心跳使對方昏迷。

我眼前倒下的女僕人，正是被我的「雷掌」所擊倒。

「換好！」王大剛終於把男僕服穿好，走上前來：「打領帶真係麻煩，我求其打咗個死結算......」

「我開始明白點解你之前會打劫失敗。」我諷刺。

課金仲有冇文 ?

冇人討論嘅

今日咁早

上水時間到

課金加密完討論都收負皮，揾條撚出嚟討論咩

劇透死全家啵

推文

訓醒出

我愛墨b

不能同意更多
最撚癲就係佢跟名負皮
無論你係傾加密，講其他嘢，甚至淨係推文，佢只要見到你個名就唔理你寫乜都負皮左先

agger
盲目負皮撚死全家

負皮有咩問題 你都可以照討論

我都覺得冇所謂 唔會睇有幾多正負皮

你講過啲咩得罪咗咁多人負皮吸塵機
而家有幾多個負皮？

一定係得罪左負皮王派系
btw第一次見到日文文

究竟係邊條仆街追住嚟負皮

越在意負皮 越多人撳

let it be

仲有無長期讀者記得愛滋M依個名？

以前連燈第一個病港post title叫愛滋病港添

之後改左
sad

終於Live左

Taser face
個名同Monster一樣咁中二病

唔緊要啦 習慣咗 負皮就負皮 都只係一堆數字姐 又唔會痛嘅 最緊要傾得開心

過下手癮

唔識畫「憔悴和慵懶的神色」改咗個樣好多次
好似太得意，勿屌

所以佢係貪鼠？
幾可愛

係，唔記得講
見到寫女僕服就想畫下
雖然應該唔會係呢款女僕服

畫唔畫倒貪心嘅形象

順手貼多張
因為畫開病港一定要畫埋滿天

完

咁岩我岩岩先欣賞完你嘅畫

屌黑歷史

All back年代

唔好再quote 見到都驚

點解

佢嗰個形象已經刻左喺我地個腦到

繼續

show blocked user

我將女僕人搬入綠色垃圾箱，用重物將蓋子壓住，防止她醒來以後通知外人。

換裝完畢後，我們一行四人行出垃圾房外，經過一條長長的商場走廊，這裡顯然是僕人的員工通道，地面和牆壁都沒進行過豪華的修繕。

「企直啲，唔好陀背。」我提醒大家後，推開防火門。

這座莊嚴華麗的皇宮，無論看多少次都會令人心中「嘩！」出一聲。

我們置身於皇宮的通道上，頂部天花有著完美的穹頂，全部由黃金馬賽克砌成。牆壁上價值不菲的油畫飽含異國風情，簡單如桌椅、碗碟、杯子均是鍍銀製造，牆壁金光熠熠，漫地採用了大理石金磚，反射整條走廊金光碧色的倒影。每個十字路口上更掛有一盞璀璨奪目的巴卡拉水晶吊燈，折射美輪美奐的金光輝影。

「每次嚟到都總係覺得驚艷......」練道仁沉醉在奢華的空氣中。

「真係每樣嘢都可以偷......」貪鼠凝視住牆壁，手指輕輕觸摸著：「就算只係挖走外牆表面嗰啲金，都夠衣食無休......」

「挖金唔可行嫁，太大聲都哂時間，偷錢係最實際！」王大剛回應她。

「唔好俾座黃金宮迷惑到，繼續行。」我說。

行到皇宮中央大堂，抬頭舉目可見一個純金圓頂，僕人站在每條金光閃閃的綺麗巨柱下安謐靜候，隨時為皇室打點一切事務。除了僕人外，能在宮殿內行行走走的，就只有皇室衛兵、高級官員和名氣赫赫的貴族。

我見過皇宮的保安，除了由騎士組成外，艾康的內宮更有一群專門的隊伍保護。

「你哋四個做咩行埋一齊？」有位資歷不輕的僕人主管，來到我們面前。

「我哋要去廚房準備少少食物。」我答。

「準備食物？」僕人主管拉開手袖，看看腕錶：「晚餐時間一早過咗。」

「係艾康殿下吩咐。」我說。

「係艾康殿下......」僕人主管甚為疑惑，但不敢質疑：「咁你哋速速辦理。」

「嗯。」我繼續領路，帶他們到廚房去。

待我們行到沒人的走廊，王大剛才鬆出一口氣：「頭先我以為準備要開打......點解嗰條友無懷疑過我？」

「因為艾康太過暴戾，如果有任何一點佢唔滿意嘅事情，都可能人頭落地，如果遲咗送餐俾艾康，嗰個主管自己都驚俾艾康追究。」練道仁摸摸自己的頭部，說：「不過我戴咗個假髮居然無人發現！」

沿路走著到廚房，我們都遇見不少需要由僕人扶持的貴族，他們大部份都戴上了太陽眼鏡，應該是盲人。

「呢座皇宮咁多盲人，係咪俾啲金閃到隻眼睇唔到嘢。」貪鼠輕笑。

「唔係......多少都關我少少事。」我回想起，上次那段經歷。

「但我覺得有少少恐怖......」練道仁說。

有驚無險，我們來到了皇室廚房的位置。

由於已是夜深，廚房基本沒有在忙，入面只有兩位皇室廚子閒談著。廚房由三間食店的舖位相連打通，然後改建而成，入面放滿各種豐富食材。

「有嘢要整？」兩名廚子同時問。

「有，南瓜燉蛋。」我隨便胡說一個菜色。

「好。」他們兩人動起來。

我跟同伴打個眼色，便各自行到廚子的背後。

「有事？」廚子發現我在後面跟著。

我搭著廚子的膊頭，他身子立即挺直，皆因電流會使肌肉收縮。

另一名廚子，則交由他們三人料理。貪鼠先拿起平底鍋敲向廚子後腦勺，然後練道仁拿起一條法式長棍麵包毆打廚子，最後王大剛手執調味粉強行灑到廚子臉上。

兩人昏倒後，我們走到食材庫尋找運來的南瓜，並將它們一個個弄爛，但是數量不少，我們也花了一陣功夫，才把藏有炸藥的南瓜找到。

「搵到啦！」王大剛舉起C4炸藥。

「將所有炸藥放到碟上面，然後用餐蓋冚埋。」我示意他們下一步行動。

我們很快就將烈性炸藥和C4炸藥分別藏在餐蓋下，然後推著餐車到走廊，前往皇宮下層的金庫。

金庫位於皇宮的地下樓層，前身為一間大型戲院，但經過改裝後已成為存放艾寶琳最多寶物的大金庫，整個國家的財富都收藏於底下。

要通往金庫只有一條路，位於皇宮一樓的右翼，那裡僅有一條迴旋樓梯，成功落到下面的話，便能開始搜刮財寶。

我們知道金庫必定有衛兵駐守，避不了會有一場惡戰，任你有諸多計劃，當到達金庫大門前都只能硬闖。

前些時間的偽裝和潛入，不過是為我們爭取些準備時間。

當皇宮內第一聲慘叫響起，才是搶劫計劃真正的開始。

當然，如何對付衛兵，我們早有對策。

我們帶上了胡椒噴霧和民用級瓦斯，兩者皆用卡羅萊納死神辣椒調製，就算是一身威猛盔甲的騎士，最多只能防禦物理攻擊，對於氣體的傷害是避無可避。

花了大半小時，我們四人總算順順利利地，將餐車推到迴旋樓梯前。

站在我們面前的，有四名站得筆直的騎士。

其中一人戴著騎士頭盔，保持面罩打開露出樣子：「停低，依啲咩嚟。」他叫停我們，不讓我們前進多步。

「送餐去下面。」我說。

「下面係金庫，送咩餐！」對方目露凶光，打算上前打開餐蓋。

「喺依到。」我跟身後三位隊員說。

我們最多只能前進到這裡......

之後，要開打了。

貪鼠吞一吞喉，把手摸向餐蓋準備拿出東西。

「啪！」我先發制人，使出雷槍戳向對方太陽穴位置。

「嗚嗚......」他一陣麻痺、倒下。

人體最敏感的位置，為心臟、喉、頸、太陽穴，只要我的雷槍擊中以上任何一個部位，都可以立即令他們失去行動能力。

騎士長倒下的同時，亦意味著號角聲吹響了。

「戴防毒面具，攻落入金庫。」我指示。

貪鼠立即打開餐蓋，握起入面的胡椒噴霧，向前方另外三名騎士一噴！

「嗚咳！」、「啊呀呀──」、「咳咳嗄！有敵人呀！！！」

聲音一傳，迴旋樓梯下的大量騎士立即動身，他們金屬腳步聲霍霍傳來。

騎士們驚動宮殿的保安了，王大剛攜上重大的炸藥，貪鼠繼續噴射騎士們痛苦不堪的胡椒噴霧，練道仁則把民用瓦斯掉沿著樓梯扔下，讓刺肺辣眼的煙霧攻佔前來的騎士，我利用暗殺術不斷把前來的敵人擊倒，他們當中不乏忍耐力強大的騎士，就算沒有防毒面具都能跑上樓梯揮劍大砍一會兒。

但在我的雷槍加持下，這些騎士終歸一一倒下。

依靠民用瓦斯的幫助，我成功落到迴旋樓梯下，並從瀰漫的煙霧中行出，樓梯下方的騎士基本上都難逃一劫，皆因建造金庫的位置必然是密封，而且金庫大門一定緊閉，換言之他們根本無處可逃，自然被瓦斯焗死過去。

我們跨過騎士們的金屬盔甲，衛兵少說也有二十多具。

要是我們使用刀槍強闖，壓根不能成事。

觀察完環境後，我們走到金庫的大門前，其前置是戲院入口。

「咳、咳咳！你哋唔、唔會攻得入......」門前有個用毛巾掩住口鼻，半咳狀態的男子喊：「我死都唔會開門！」

我上前俯視那名辛苦得跪在金庫門前的男子，他應該是管理金庫門口的職員。

他一見我前來，立即表露出畏懼神色，但還是故作鎮定地高喊：「艾、艾寶琳萬歲！！！」

「放炸藥。」我示意練道仁。

「炸、咳咳！炸藥！？咳、停手啊......」金庫職員想要阻止，卻無能為力。

貪鼠往他臉上噴了一下，再把他踢到一邊去。

「嗚呀──！」

「大概需要一分鐘。」練道仁一邊設置C4炸藥，一邊興奮地唸著：「我個心跳得好快，好刺激啊......」

為了增加炸藥的威力，王大剛亦將沉甸甸的TATP堆放到門前，確保金庫的大門能成功炸開。

「一陣入到去搶錢，三分鐘內就一定要走，無論有幾多未拎完，收唔收到？」我給出他們一個安全時限。

要是三分鐘不離開的話，整個皇宮的兵力一聚集到樓梯上，我們就徹底玩完了。

「正啊！」貪鼠露出久違的笑容，一跳一跳的等待著。

「退後搵掩護物！」設置好炸藥的練道仁，急忙地跑到後方。

當我們一同遠離金庫大門範圍後，練道仁便拿出搖控器引爆炸藥。

「呯──！！！！！」

一聲巨響，金庫大門被炸成粉碎。

「叮嚀叮嚀叮嚀叮──」熱火觸發了灑水系統。

「搶！」王大剛打頭陣，率先跑入金庫。

金庫走廊中，總共有六個房間。

這些房間前身都是影院，現在則被用來存放大量艾幣。

我們分成二人一隊，分別走入最近入口的兩間房。跟我同在一室的練道仁拉開袋子，便馬不停蹄地將每塊價值一萬的艾幣掃入袋中。

如果艾幣每個價值一萬的話，我們奪走一千個艾幣，那就是一千萬了。

現在我們每秒鐘獲得的，都是要花幾個月辛勤工作才能得到的錢。

不經不覺，三分鐘快要過去，我見艾幣都拿得七七八八，便拉住練道仁火速跑出金庫走廊，呼叫另一間房的王大剛和貪鼠一同離開。

料不知，只有王大剛一人出來。

「貪鼠呢！？」

「貪鼠佢無跟我入嚟搶錢喎......」王大剛卻答。

「咁佢喺邊？」練道仁看看金庫外，不見她的身影：「噫！佢唔會係諗住偷嗰個艾幣模胚啊......」

「貪鼠！」我深入金庫走廊，每個房間都看上一眼。

最後，我發現貪鼠正在五號金庫，她正在使用開鎖器，想把入面的夾萬打開。

「就快搞掂......」貪鼠陷入開鎖的執著。

「就快過三分鐘！」我想要拉住她手臂。

「拎到個艾幣模就一世無憂......」

「呢個世界錢係賺唔哂！」

「你哋走先......」貪鼠仍執迷不悟。

「你記唔記得當初喺商團嗰陣，你嘅隊友係點死！？」

「因為我嘅貪婪......但既然選擇高風險，就要緊係要高回報。」

「就算我哋全部人會死？」

「我把開鎖器仲有開夾萬嘅技術準備咗半世人，我唔會白白咁投資完，但空手而回！」

我舉起了手，準備使用雷槍將她弄暈，在指尖伸到其太陽穴之際，夾萬傳出清脆的一響，它給打開了。

「嗄......嗄......」貪鼠喘著氣，凝視夾萬中的艾幣模胚。

她伸手將它奪走，放到眼前觀看：「點、點解，無可能......」

「拎到仲唔走？」我說。

「個模胚只係得艾幣嘅一面......！」貪鼠大顯慌張。

「得一面都要走！」我扯住她的衣領，將她帶出金庫走廊。

「阿叔！點解得一面嫁！？」出到走廊，貪鼠立即詢問練道仁。

「噫呃，你居然真係偷咗出嚟......」練道仁完全意想不到。

「我問你點解得一面啊！」貪鼠激動地問。

「正常硬幣模胚都有兩面.....要將正反兩面合埋，先整到做一個完整嘅金幣，但應該兩個模胚都放同一個位嫁喎......」練道仁都不太明白，為何只有一面模胚。

「有、有成堆騎士落緊嚟啊！」一直站在出口的王大剛，向我們喊話。

「可惡......」我唯有走出金庫，解決那群即將到來的皇家騎士。

接著，貪鼠又跑到其他金庫，其中六號金庫不知為何特別寒冷，經仔一看才發現罕有地裝上了冷氣機，而且房間中央只擺放了一個棺材，上面蓋上了艾寶琳國家的旗幟。

要知道冷氣電力消耗驚人，即使是身在高位的權貴，都難以享受到這份冰涼的爽快。

所以，貪鼠很快便察覺到六號金庫的不妥，就連練道仁都跟了進來。

「阿女一齊走啦！唔好再搵啦，依到啲錢夠我哋用一世嫁啦！」練道仁不停勸她。

「你以為我哋偷走艾康咁多錢，佢唔會作出相對反制嘅措施！？」貪鼠卻反問他。

「噫，你意思係......」練道仁一愣。

「如果佢宣佈廢除面值一萬嘅艾幣，咁我哋偷嘅呢啲錢就會變成爛銅！」

「廢、廢、廢除一萬面值嘅艾幣！？咁樣係破壞成個貨幣制度喎......！咁市場上持有一萬面值艾幣嘅人都會反對......！」練道仁反駁。

「你覺得成個艾寶琳，有幾多人持有一萬面值嘅艾幣？持有嘅人又係咩地位？佢哋大部份唔係最高級嘅官員，就係賺到盤滿缽滿嘅商人，根本唔會有平民在意，亦都唔會有人反對，皇政府最多會私下補返其他相等面額嘅艾幣俾佢哋，但我哋？唔洗旨意用得到......」貪鼠說著的同時，推開了冷氣房的棺蓋。

「喀──」

「呢、呢位係......」練道仁睜大瞳孔，看著棺中長眠之人：「第、第一任艾氏國王尊貴嘅聖屍......」

「有唔少陪葬品......」貪鼠毫不忌諱地，翻著棺內的屍身：「艾幣咁有代表性，會唔會係佢嘅陪葬品......」

「貪鼠！！你咁樣好唔尊重！」練道仁大罵。

貪鼠冷笑一聲：「啍，佢當初成立艾寶琳都係恃住自己有啲錢，搞個皇室制度出嚟，都享咗唔少福，我哋在生嘅仲要受苦，人死咗就係一件無用嘅軀殼，如果無任何錢咁生存落去，就真係唔配人尊重......」

貪鼠摸著摸著，摸出了一張照片，當作垃圾般扔下。

憐憫死者的練道仁，彎身撿起了照片觀看。

那是艾寶琳公主艾匡與國王的合照，從他倆臉上快樂的笑容來看，事情結果令人極之惋惜。

「如果國王唔係死得咁急......應該會揀艾匡成為女皇......連陪葬品入面都係艾匡公主幅相。」練道仁喃喃細唸，然後把照片收下：「呢張有艾匡公主喺入面嘅相，或者反皇派嘅人會想要......」

「搵到喇！」貪鼠興奮不己，從屍體口袋掏出另一面艾幣模胚。

「搵到就走吧。」練道仁替國王蓋上棺蓋。

貪鼠得手後，二人往金庫出口跑去，貪鼠這才回復時間觀念，知道情況有多糟糕。

「我會唔會用咗太多時間......」

「會啊！馬克同王大剛都唔知係咪已經......」練道仁一轉向出口，就被眼前的畫面驚訝到。

只因，外面多了十數名騎士把樓梯口守住。

看他們盔甲上的紋樣，乃是皇室中最為精銳的一群。儘管戴上了頭盔，當中有名騎士的名氣響亮得，令練道仁望而生畏......

「嗰把係......共和之劍......」練道仁畏怯的眼睛，定格於最後的騎士。

「係把寶劍......？」貪鼠舔了下嘴角。

「共和之劍嘅持有人......」練道仁牙齒打顫，說出他的名字：「幫艾寶琳開國嘅貴族之一，「開國劍」君釗......」

「原來仲有兩隻老鼠喺到。」君釗一直站在後面，並以沉厚的聲線下達命令：「格殺勿論。」

今次，恐怕難逃一劫。

「嗒、嗒、嗒」十餘名騎士分別上前。

「點算啊！哥仔！」練道仁大驚，拉住我的衣袖。

「貪鼠唔好企咁出！」王大剛張開手掩護唯一的女生。

我雙手合十，再慢慢分開......

十指掌間尚有充足的電流。

「電？」君釗留意到我掌間幽藍的電光，又再看向頂上因爆炸而觸發的灑水系統：「......全部人緊急撤退！」

太遲了。

我半跪落地，雙掌貼住一地的水跡。

那些舉劍衝來的騎士，立即如斷線木偶般一個接一個地倒下！

「鏗咚鏗咚鏗咚......」全數騎士殲滅。

「點、點解......」側足而立的練道仁目瞪口呆，漸漸看得明白：「唔通、唔通係利用灑水系統造成嘅地面積水，將電流傳導到踩落積水嘅騎士身上......！」

一眨眼間解決了整群騎士的我站起，望向最後一個未倒下的騎士......君釗。

「有意思。」君釗舉起了共和之劍。

看來，會是一場惡鬥。

補500正評

有少少病嬌feel

我好似睇緊鋼鍊

M 一個打曬人地成個皇宮嘅守衛

仲諗住會有病童軍隊camp 實

定係仲未遇到

係

一招收你皮

勁似
M係咪大哥哥

真係同topic好似
似玩緊gta偽裝入到賭場 炸開個保險箱 再限時內狂搶出翻嚟

艾匡:大哥哥.......

韓湘+路易士 : 大哥哥

睇落似係搞笑feel多過真係偷嘢，不過係幾cute

寫左少少模仿病港類型嘅文
想拎下最真實意見
想知自己應唔應該繼續寫落去
例如會唔會好中學雞文筆 唔想睇落去等等
有d位都係參考著墨b嘅文筆去寫

早文

GTA 任

我幾中意
但係我留唔到言

多謝你
因為channel 黎
本身都諗住只係for fd睇
晏少少拎完意見我都會改返個channel id
如果我冇放棄 朋友又覺得好睇嘅話應該會喺病港2完之後放上黎

說奶的不提大哥哥

唔洗估 一定又係55波

一早知偷咗都會有反制措施咁仲偷嚟做乜
如果會發行其他貨幣咁偷個模又可以點？

係佢反制之前走到資咪你贏

咁應該有排都未放到上黎

我意思係病港2有排都未完

唔緊要 要返工可能都做唔到日日出文
隨便寫千幾字已經要寫幾個鐘諗到頭都大
儲定大量彈藥先放上黎

同埋廢事一個故台有兩篇差唔多

努力啊，我支持你

都啱嘅，不過都講到明好快就會反制，仲要控制權喺哂皇室度想點做幾時做都得，加埋金額咁大想洗走都唔易

gtav 無聲無息走嗰陣太大聲
俾人見到變咗5星通緝追住嚟打

預左可能好多人唔啱聽但都要講

回翻樓上

Suspect insight! Stop your vehicle now!

有道理

Er..
第一我講嘅類似病港類型嘅意思即係病變、喪屍題材嘅故，入面「病變人」嘅內容、病因、各種描寫嘅特徵都同病港嘅病者係兩回事黎。喪屍題材坊間多不勝數，各作者都有自己嘅啟發點，只係我講出我嘅啟發點係墨巴。用字方面我個腦嘅寫作風格只有病港，因為病港係我唯一睇過嘅小說。但我相信墨巴嘅寫作風格、用字都唔係得佢一個會用，市面上大部分嘅小說都係如出一轍，靈感不外乎都係參考睇過嘅小說、由細到大認識嘅喪屍再加以改良自己嘅風格。

第二就係想回應返你話我宣傳。我岩岩都有講過拎完意見就會改返channel id，我相信我係某個post嘅唔知第幾個留言入面講兩句係唔會做到咩宣傳效果。

第三就係本身我都講左係for fd，依家仲係寫左少少拎意見嘅階段，寫到可以放上黎嘅地步其實對現階段仲係天馬行空，所以唔駛太認真。不過最認真應該係我。

個模都得一個，咁偷咗艾康咪冇得整艾幣，咁唔會廢除咩

我覺得每個人都有自己嘅啓發點，不論係文章、音樂、遊戲什至人生。
我喺呢到問係因為我嘅啓發點係源自病港，呢到嘅人全部都係病變題材嘅fans，所以我先係到拎意見。同埋我仲未天馬行空到去諗用文字黎賺錢，純粹只係興趣使然寫下文，娛樂下。

墨巴仲有無Hold緊GME?

廢除咗要拎咩代替
用籽

懷疑最後乜都廢除哂
依場打劫白做

雙手合十再打落地
諗起鋼鍊

愛滋病港驚嚇啲

想同墨巴一齊玩gta

拎佢把劍

我見到M嘅中二病一直變得越黎越強大

800正評

如果唔係去到港島邊個幫M

終於見你正皮多過負皮

推呀推

雙掌掂地，用雷槍電暈晒班騎士，點解唔會電埋自己友？

自己應該第一個奶野
可以寫返絕緣鞋vs騎士甲導電

33打ak其實55波

墨b IG算唔算公然劇透？

愛恩斯坦頭m vs 共和之劍
話時話啊共共之劍又會無冧低嘅

pusjh

打完成世都唔洗見病者

滿天表示

消滅

如果科興係滿天發明
貝果絲你一定會打

被滿天注射(疫苗)

文
月光在上

君釗持劍把守樓梯口間，讓我無法利用地上的積水傳電攻擊。

時間拖延得越久，局勢對我們越不利。

因此，沒有選擇的餘地。

我握起地上的騎士長劍，獨自上前應戰。

君釗他把樓梯口當作了守城門，我倆持劍互砍迅即傳來鏗鏘的鬥劍聲！

作為開國的頭號人物，我很快就感受到君釗的劍術多麼精湛，是整個艾寶琳皇室中少有的強悍角色。

奈何我並不是修練劍術，面對運劍如流水的君釗，一旦劍身觸碰就會猛烈如毒蛇般，不斷地快數揮砍，讓我毫無還手的空間。

要是惡鬥持續下去，我相信敗陣也只是時間問題。

但君釗沒打算把我殺掉，而是採取最為保守的戰略，應該是想等到其他援兵的過來。這做法很聰明，因為真正的反殺，往往只能在對方拋棄防禦地猛攻，才能夠奏效。

君釗緊了緊手中的劍，一下蓄力下砍，直接把我手中的劍擊得飛甩！貪鼠和練道仁見我失勢，都各自拾起了長劍上前迎戰。

可是「噹！噹！」兩聲，君釗像甩走小孩子手中的玩具般，把他兩人手中的劍一一打走。

「唔通真係走唔到......」練道仁冒出豆大的汗水。

「隊長，你嗰對神奇嘅電擊手套呢......」焦慮的貪鼠問。

「無用嫁......佢嗰件盔甲，係我當年受皇室委託精心為佢打造，總共花咗三十個皇室工匠，上百萬艾幣嘅開發費用、幾年嘅心血時間整出嚟......任何傷害都無辦法傷到佢一條毛髮嫁！」練道仁說出那件盔甲的厲害之處。

「莫講話盔甲，單單係佢嘅劍術已經令我好難接近......」我拾起第二把騎士劍，上前跟君釗拼劍。

「鏘！」

「噹──」君釗又再簡單地，把我手上的劍打飛。

「投降吧，可悲嘅惡徒。」君釗說。

論劍術，我們根本鬥不過眼前的人......

可是除了一地上的劍，我們手上都再無武器可以對付得到他。

「吼呀呀呀呀！！！！！」忽然間，後方傳來野獸的咆哮。

我們三人轉頭一看，發現王大剛正用力凝視猴子獸首銅像。

「呢個係圓明園十二生肖入面嘅獸守銅像！係艾氏國王收藏喺金庫嘅國寶之一！」練道仁又發揮寶物鑑定的技能。

「咚」王大剛凝視過後，把手中的獸首銅像掉落地上。

他眼神滿含怒氣，像隻野獸一般衝向了君釗！

君釗冷哼一笑，揮出半圓斬。

「呼──！」

王大剛用力高躍，躲開了攻擊，雙腳未落地前雙手搭著君釗肩膀，用力一撐把自己從其頭頂翻到對方背後，然後靈活地轉換身姿，從後使出鎖技將君釗的行動限制！

無法向後揮劍的君釗只得退後到牆壁，把背後的王大剛狠狠撞到牆上。

「嗚吼呀呀呀呀呀！！！！」人格切換的王大剛，戰鬥力一下子上升幾個檔次。

憑著其恐怖的怪力，他意圖將君釗的頭盔拔開，不過沒能成功。

「係機會！」貪鼠和練道仁又再拾劍攻擊。

君釗就算被人牽制住，依然能夠揮出手中的劍，只是動作稍遲鈍。

儘管如此，我們把武器砍到其身也並無作用，皆因他的盔甲為他免去一切的物理傷害，要是有瓦斯的話還有機會一試，但已經都用光了。

我只好把眼前的君釗，判定為只能脫身，而無法擊倒的敵人。

「你兩個走先！」我呼喊貪鼠和練道仁。

「咁你兩個呢！！？」練道仁問。

「好快會跟過嚟。」

我向君釗疾風般衝刺，打算再次接近他尋找一絲破綻。

「呼──！」可是君釗，依然緊密地防守著。

不過我的舉動足以分散他的注意力，讓練道仁和貪鼠先行步上樓梯離開。

君釗久經掙扎後，都終於把王大剛撞得鬆手，繼而轉身一劍向他橫砍，這次換我上前牽制君釗，使用鎖技防止他得手。

電擊手套觸上盔甲的一刻，發出刺耳無比的聲音，就像千隻鳥兒在天空嘶叫。

但一如練道仁所說，任何傷害都對君釗免疫，他沒因而失去行動能力......！

「雕蟲小技。」君釗使出手肘頂擊，將我擊開：「任何火焰、電擊、物理同化學傷害，都唔會對我打造嘅「不死甲」有用。」

君釗一腳踩在王大剛的脖子，一手向我舉起了劍：「放心，我唔會即刻殺死你哋，相信艾寶琳皇室都唔會輕易俾個痛快你哋......」他依然將樓梯口死死把守著。

「吼嗄嗄......吼啊啊嗄......」王大剛咬牙切齒，像野獸般低吟。

與此同時，樓梯已有一名騎士率先趕到下來，我看被他們包圍只是時間問題......

「睇嚟援兵都唔多到。」君釗瞧向梯口上，開始說出我的罪名：「我以艾寶琳榮譽騎士身分，宣告你嘅罪行，你將會被判盜竊罪、叛亂罪、入侵罪、殺人罪、蔑視皇室罪、縱火罪......下級騎士，上前將佢拘捕。」那名下級騎士聽從命令，行了上前。

王大剛十指僵緊，臉色發青：「嗄吼呀呀呀呀......」他的脖子，快要被君釗踩斷了。

奇怪的是，那騎士行到君釗背後就停下。

「鏗呯──」忽地！下級騎士利用摔跤方式，將君釗摔倒。

「......」君釗無話可說，恐怕頭盔下的他正目瞪口呆。

我看向那名下級騎士，連我自己都感到愕然。

想面對戰無不勝的盔甲，摔跤確實是一個可行的辦法。基於自身盔甲的重量，一般全副武裝的騎士摔倒，再加上被人壓住身體的話，是很能再次站起。

但要把君釗摔倒也不容易，要不是這名下級騎士突然從後偷襲倒戈的話......

現在是什麼怎麼回事......

下級騎士抬起頭來，向我說出一句話，我才明瞭這一切情況。

「月光在上，草生不息。」

這名下級騎士也是反皇派的成員！

「......估唔到反皇派已經滲入到依個地步。」因被壓住而無法動彈的君釗，只是冷冷一笑。

「快啲離開吧。」下級騎士對我說。

為了將王大剛一同帶走，我捨棄了一袋價值二百五十萬的艾幣，將王大剛抱到手上，臨上樓梯前問了幫助我們的下級騎士一句：「咁你？」

「我會搵機會離開艾寶琳。」無名的下級騎士說。

間諜的身份一旦曝光，就只能逃亡國土。

將任務託付予仍然潛伏的成員。

我點頭，說出由衷之言：「希望可以再見到你，」

在未來的聯合倖存區。

「嗯。」

說罷，我繼續抱著王大剛離開金庫前的迴旋樓梯。

經過一番擾攘後，皇宮早已佈滿騎士，其中主要幹道更被上級騎士守住，幸好宮殿地方面積夠大，讓我能穿過不同的小道逃避騎士的追捕，最終成功到達天台花園。

在那裡也有幾名我在邱子文高中學校的反皇派議會中，見過的貴族成員，他們一見慌忙逃跑的我，立即向經過的騎士們發放假情報，說賊人到了另一些地方去，掩護我們到達撤離地點。

撤離點中，練道仁和貪鼠早在那邊等候，一見到我們便上前慰問。

「有冇事啊？」練道仁拍拍我手臂。

「啲艾幣有冇事啊？」貪鼠則問。

「為咗救埋王大剛走，我扔咗一袋艾幣。」

貪鼠瞪大眼睛，目光裡滿是捨不得：「唔緊要......最緊要人無事。」

「游繩落去啦！」練道仁設置好游繩工具。

他們兩人很快游落到地面，我則需要抱著王大剛游繩，所以需要小心一些。

同時間，遠處傳來汽車引擎的聲音......

港豬他咬著雪茄，把一輛美式肌肉車駛了過來游繩地點，並作出完美的飄移擺尾，打開車門讓我們上車。

「上車！上車！」港豬喊。

我們四人逼上車中，車門還未關好，港豬就急著踩盡油門，往艾寶琳南面的關口進發。

「偷咗幾多艾幣？」港豬一邊駕駛一邊問。

「無咗一袋艾幣......依家仲有三袋，應該七百五十萬艾幣左右。」我說。

「都好，唔太蝕底。」

「你到底係點走到？嗰個君釗守得更嚴密......」練道仁還是很好奇。

「有個反皇派嘅下級騎士幫咗我......」我如實說出。

港豬默然一笑，繼續扭動車軚。

車輛駛到關口後，港豬不顧衛兵的阻攔，直接撞到大門上，然後向門口拋出一顆土製炸彈，繼而倒車向後，待轟隆一聲過去，關口給炸出一條康莊大道，港豬才繼續駛出區外，正式脫離艾寶琳領土。

「終於離開依到......」貪鼠回望後方，逐漸變遠的艾寶琳。

「我哋成功咗......」練道仁伸手抹一把額汗。

「我哋去緊邊？」我問。

港豬看著倒後鏡，答：「聯合倖存區。」

月

光

末世仲有汽車...

在

復

開國劍 看上去有氣勢 無左盔甲應該輕鬆陣亡 除咗劍法稍為勁少少 冇特別 能力在大病獵之下 佢係咪以為自己好勁？

有汽油同車匙就用到

上

有冇人可以remind將軍澳嗰啲奇人同佢地個稱號

點會大病獵之下

同類型嘅大病獵

e.g.劍昆已經弱過佢

草

再pish

千鳥定雷...

生

有冇聽過雷嘶叫仲要量詞係隻

想問下邊個勁啲啫

揸架日本車會唔會型啲

世界大戰正式開始

香

諗起港島初期病協都有個全身盔甲嘅病獵
一樣setting嘅

仆街邊個係劍昆

m
水魚
白鯨
開國劍
陳十禍
練道人
永泰保

末世周街車 係要揾油姐

Pure gasoline keeps for at least six months.

搵唔到學術文章去prove
但汽油同埋柴油有存放期的，同埋會過期的。

咁陳一劍呢

我打錯名

劍坤係著甲拎大劍幫M擋病爪嗰個

電擊手套觸上盔甲的一刻，發出刺耳無比的聲音，就像千隻鳥兒在天空嘶叫。

千烏佢幾時劈開雷電變雷切

有冇方法extend？

當然會入新汽油

佢唔係大病獵喎

仲有新鮮石油開採緊？

我覺得佢冇咗個甲 同陳一劍一樣攞一把劍打 佢會輸俾陳一劍

型到

利用甲醇 鹼液 自煉動物脂肪 植物油 做生物柴油

仲整得出甲醇和鹼液？

木醇通過幹蒸餾從木頭中提取

鹼液從烤白堊或石灰石中提取生石灰，使之與碳酸鈉反應

睇完Dr. stone?

用關節技打不死甲嘅君釗 有少少似艾倫萊納果幕

仲有千鳥 今集咁多彩蛋

對唔住我知我好多圖好煩
但我又唔小心畫咗成堆滿天

明明我本身開新file嗰刻唔係想畫佢
中晒毒 要收手了

如果爆發喪屍災難
真係要執一套dr stone

Dr Stone

堆

my bad

好正

姜天?

車程只需幾分鐘，我們正從寶康路駛至聯合倖存區。

沿路有受引擎吸引而來的病者，但都被車子狠狠地撞倒。

「呯──」有隻大耳撲上了車蓋，利用耳垢將自己黏在車上。

大耳把我們的擋風玻璃掩住，港豬雖有控制車子左右搖擺，但還是未能甩掉大耳。

「喂喂溫柔啲！」受不住刺激的練道仁勸說港豬。

「噠、噠、噠、噠、噠、噠」

港豬索性拿出滅音槍，不顧隱約龜裂的擋風玻璃，開槍把引擎蓋上的大耳手掌射爛。

待美式肌肉車駛入運動場後，我們先把王大剛送入治理，幸虧運動場本身內設醫療室，入面有護頸器供傷者使用。至於貪鼠、練道仁和我，基本上沒有什麼損傷，不需要治療。

「好，到你哋最期待嘅環節。」港豬打開三袋艾幣，打算在醫療室即場分贓。

「和味啊。」貪鼠擦擦手掌。

「我對艾幣無咩興趣，反而對個艾幣模胚有興趣啲。」練道仁注視著貪鼠。

「咩啊，係憑我自己實力偷返嚟......」貪鼠雙手插住衣袋，不想交出來。

「阿囡，就算你拎到都無用，你識得鑄幣嘅技術咩？」練道仁反問。

「我可以自己學，自己試。」

「一陣試壞咗，就得不償失。」練道仁手指指的，以老人口吻說教：「而且時間就係金錢，你立即交俾我，就可以立即鑄幣！」

「呃......」貪鼠好像被他動搖到。

「依個艾幣胚，係屬於大家。」我拉開貪鼠雙手，奪走其掌中的艾幣模胚：「貪鼠因為你掛住偷嘢，搞到我哋要應付嗰個君釗......差啲死哂喺嗰到。」

「......」貪鼠自知理虧，垂首噘嘴。

「但你有份偷，功勞都有出，所以佔一成擁有權。艾幣模胚嘅情報，係練道仁你分享出嚟，你都佔有一成，然後係我同王大剛掩護你哋離開，我哋都各佔一成。」我的意思是，每個人都有份。

「嘿，但依家全部都歸我。」港豬拿出滅音槍指住我們。

貪鼠和練道仁滿臉錯愕，唯獨我反應過來，見港豬舉槍瞬間，立即施展雷槍對準他的左眼。

可是港豬並沒扣下扳機，所以我沒插入其眼內。

「嘿嘿嘿，只係講下笑，唔洗咁緊張。」港豬垂下槍，續說：「要射你哋嘅話，落車嗰陣一早搞掂你哋，但我想講，我有份幫你哋策劃成個行動，我代表反皇派佔一份。」

「好......你有道理。」那名下級騎士和發放假情報的貴族，的確救了我們一命。

「十分好，咁代表依個艾幣模胚，我哋每人都佔有２０％股權。」港豬說。

「好肉赤......」貪鼠瞇住眼。

「咁嗰三袋錢呢？」練道仁說。

「七百五十萬左右，五十萬係行動嘅準備費用。」港豬繼續為大家分配著花紅，簡單地為我們說明：「然後，每個人分一百萬係基本。仲有淨低二百萬，就當係你四個嘅花紅，即係你哋每人會有一百五十萬艾幣。」

「一百五十萬都夠過世......」練道仁細撫鬍子。

「大概就係咁，你哋有冇問題？已經係最公平嘅分法。」港豬分好豬肉了。

一百五十萬艾幣，遠遠不夠支付博海德的一年醫療費。

「練道仁，你識鑄造艾幣？」我把艾幣模胚交給了他。

「嘻係係！只要你俾到廢鐵破銅我，都可以鑄造到。」練道仁舉起一隻食指，為我們說明：「平時你哋出去搜索物資嗰陣，見到啲銅、鋼、鐵、鋁呢類金屬元素打造嘅廢品，都可以拎返嚟，等我哋溶咗佢，然後鑄成艾幣。」

「例如有咩係？」貪鼠抱手。

「用一間學校嚟做例子，就係檯啊、儲物櫃啊、櫈啊、汽水罐啊，總之係金屬嘅嘢喇！」練道仁說。

「咁外面應該有好多原料，呢啲嘢平時唔會有人拎......」貪鼠又冒出婪色

「依個模胚面值幾多？」港豬問。

「一蚊！」練道仁將艾幣模胚的正反面合二為一，高舉到頭上：「最代表到艾寶琳就係呢塊一蚊艾幣！」

「一日有八萬六千幾秒，練道仁你一日可以整到幾多塊艾幣出嚟？」

「如果材料充足，不停地開工嘅話，大概一日二萬艾幣！我哋再除五分成，平均每人每日有四千艾幣，都算唔錯啦.....！」

「無其他面值更大模胚嘅咩？」港豬困惑。

「有，但第一任艾氏國王英明！驚好似你哋呢啲咁嘅賊人，會盜走咗艾幣模胚，到時市場就會大亂同崩潰，所以其餘係製作一定數量之後就摧毀咗，只係留返一元面值，等人印都印得唔多。」練道仁是否忘了自己也是賊人之一。

「有冇想買我嘅艾幣模胚股權？」我問他們。

「吓？」貪鼠和練道仁都愣住。

「你哋買咗嘅話，鑄到嘅錢唔洗分俾我，你哋當係長遠投資。」我續說。

「即係變相每日收八千艾幣......就算唔要嗰一百五十萬，半年左右就可以回本。」貪鼠喃喃心算後，第一個舉手：「我要！我出一百五十萬，即係唔洗分我錢。」

「我都係有啲錢喺手先有安全感。」練道仁只鑄不買。

「好耶！無人同我爭。」貪鼠極為開心。

「我出四百萬艾幣。」港豬了當地說。

「吓？」全場一片鴉靜。

「我計過，五百日左右就回本，都係一年半多啲，我唔怕等。」港豬看著我，淡然一笑：「最怕係，你朋友等唔到。」

港豬深知我賣出股權的原因。

「我、我出四百萬零一蚊！」貪鼠硬要。

「嘿嘿，貪鼠妹妹，你有咁多艾幣喺手？」港豬問她。

「無......」貪鼠被揭穿了。

「係咁嘅話，就四百萬成交。」我跟港豬握手。

港豬搖搖頭：「四百萬......我應該要變賣哂所有艾寶琳資產籌俾你，但我哋喺皇室搞咗咁大件事，都係時候要全面撒走。」

就算這個價格成交，我仍然尚欠一百五十萬。

總好過沒有，錢以後再想。

說不定博海德躺個半年，就會醒來了。

「我拎啲錢去黑市洗一洗，趁艾康仲未發癲嗰陣，馬克你話棄咗一袋錢喺皇室，照艾康行事風格，佢應該會諗辦法用咗啲錢，然後宣佈廢除一萬面值嘅艾幣，我要同佢鬥快。」港豬拿起三大袋錢，離開醫療室。

而練道仁和貪鼠，都分別打了個呵欠。

「我訓啦，啲老骨頭頂唔順。」練道仁坐下來。

「我出去散下步。」貪鼠開門出去。

昏睡多時的王大剛，突然伸手叫我：「馬、馬克......」

「醒咗？條頸點。」

「俾佢踩到錯位咁......」

「好好休息。」

「我係想同你講......我嗰分到嘅所有艾幣......」王大剛捉住我的手，吐出最動人的說話：「全部都俾哂你......」

「俾哂我？」儘管如此，我還是有些呆怔。

「我呢幾年都習慣喺叢林到生活，艾幣對我嚟講已經唔係一樣重要嘅嘢......」王大剛看向天花，說出自己的感言：「最重要係我完成咗打大劫嘅心願，而且識到你依位真心朋友......如果換轉係其他人，可能唔會為咗我一條爛命，而掉低二百幾萬唔要，但你選擇咗救我......所以呢一百五十萬，就全部都送哂俾你......」

「多謝你。」我沒有婉拒，因為我恰好需要這一百五十萬。

說罷，王大剛又昏睡過去。

「呼。」

總言之，

博海德一年醫療費，可以全數支付了。

偉... 喺到嘛

見到個包以為特登架添

...黃金貝果嚟

點解要比 屌你老母

月光在上
今晚早啲休息

仲以為今日課金有加更
因為好早就已經有文

😦😦😦

真

港豬好好

故事仲會唔會有機會入返坑口？（以前病者之城）

坑口仲有冇病者

打完白鯨同元兇之後 好似冇講到有清場？ 應該除左塔頂頂樓班病童之外 都仲係周街病者掛

拎住把大劍都殺唔晒咩

劇透慎入

港豬都需要M既能力姐
當賣個人情

今日依篇寫到貪鼠好有少女feel
又識扁嘴 又識小朋友式講價
同出場個陣陰森古惑女強人好唔同
不過我全都要

真好可愛

男病爪

真 我都係諗到咁幕

我已經自動將貪鼠代入左佢

我將王大剛代入左鄂之巨人

小似 不過貪鼠應該再靚啲

越嚟越靚仔

sls

果然是滿天

【松木村「大師匠」認可神器】：
３：夜行傘
６：腦電波情緒控制器
８：摩西

有無人記得呢3樣係幾時出架
無咩印象

3 公仔係街度撿到比M用 (好似
4 大Boss 用男病童個腦整出黎 最尾病港1用過

3 係病港1 聖誕篇廢時送咗把傘把個艾寶琳倖存區小女孩 最後係點落入M手中我都唔係好記得

6 應該係滿天用病童腦整嗰部機 喺病港1 最後大本營大戰有用到

8 未出

啊 好似係 但公仔點撿到的

好似冇特別講

我將m代入左做老師

8後面會講到，未出場

墨巴take care

墨b take care

6 初頭係瓦安同董倫想殺艾匡，賴桑知道之後拉左滿天去救人，最後成功左，所以艾匡送左腦波測量器俾滿天去多謝佢
之後再俾大Boss用埋男病童個腦加埋一齊改良就出現呢個嘢

未睇IG之前見到你地叫take care，我以為墨b中左肺炎

墨巴休息下做下運動

3.小女孩放咗喺某樹底，公仔執咗然後送俾m

而家仲斷左擺喺大本營度
不過已經唔記得左係俾咩整斷嘅

余智海怪力？

pusshy

墨b

推快啲開新po

好

咁

我

多

幾

病港II一週年快樂
想問而家寫咗幾多字 進度幾多
會唔會有多個一年

只有等文

等文中

遲啲計下

夜少少出文

仲以為你病左休文一天
抖多d啦墨巴

隔太耐D記憶真係無哂

余智海整斷的

一週年咁開心要加更慶祝喎

有生之年系列

係咪聖誕特別版赤時俾細路女嗰把？

摩西係咪連會員版都未提及到架？

要等出版社搞 我都只係知大約情況

數星期後。

我在聯合倖存區的日子，漸漸安定下來。

為免受到艾寶琳耳目監視，我始終沒有返回大本營，以免連累到他們。

港豬他信守承諾，把艾寶琳經營多年的資產販賣，順手洗走金庫得來的公帑，再進駐入聯合倖存區中。

得到七百萬艾幣後，我兩手各執一個大袋子，親自到康城區交付明雲。

他自是很奇怪，我是如何把錢籌回來。

脫離艾寶琳後，練道仁人生得到了新的意義。

他整天就在鑄幣，並傳授一些打鐵和木工的技巧給所有人。

為了印錢的原料充足，貪鼠則經常帶工人外出搜索，除了各種金屬廢品外，還時不時帶到些好東西回來，例如在末世中，不知有何用的鑽石。

習慣了自然生活的王大剛，他不想受到倖存區束縛，而到了附近的將軍澳城市公園生活，每日每天自由地奔跑，變回那個野人。

我想，他打劫只是為了一完遺憾。

至於我？

我較為平凡，因為聯合倖存區有港豬協調的關係，我不需要操勞過多，便到了一旁相連的單車體育館中，在個靜靜的空置店舖中，打磨回那塊鳥嘴面具。

後來聯合倖存區的人口漸多了，每隔幾天都會有新成員加入居住，但那名下級騎士往後始終沒有來過。

長遠下去，倖存區會面臨糧食不足的問題，除了要購入大量食品外，更需要的是買到種子，能夠供倖存區自給自足。

當港豬都想不到對策時，他來了找我。

「你有冇方法？可以得到大量種子」港豬問。

我放下小鎚子，答：「搵黑鼠商團。」

「黑鼠？依啲普通單，佢應該唔會接......」

「佢會，叫佢嚟依到。」

如是者，王達尼便來了找我。

畫面回到，我準備帶王達尼進入將軍澳運動場前。

「即係話，入面就係反皇派嘅基地。」王達尼說。

「嗯。」我帶他到看台上。

「估唔到你呢幾個月經歷咗咁多事......」王達尼打個呵欠，俯視整個運動場：「唔知點解，聽你講下講下，就好似聽咗成個星期咁，明明只係過咗唔夠半粒鐘。」

「眨下眼就過。」我們坐到一張座椅上。

「咁你之後有咩打算？」他問。

「喺到避世，避返一年半載先。」

「病獵協會嗰邊你放心？」

「七病獵已經返咗嚟，佢哋戰爭經驗豐富，無咩問題。而雲梨係天環人身份，佢管理內政會順利好多，我哋暫時要休養生息，至少補充返一批新兵先。」

「你好放心咁。」

「就正如你放心交商團俾小老鼠咁，我哋唔能夠時時刻刻都控制住所有事情。」我旗下的大病獵們，應該支撐得起整個病獵協會。

「近嚟港島區嗰到，保守派勢力越嚟越囂張。」

「咁當然，已經再無嘢阻止到佢哋。」

「你之前話過，舊政府勢力仲未滅亡？」

「嗯。」

「我感覺到，戰爭就快開始。」

「點感覺到。」

「商人嘅直覺。」王達尼放根煙入嘴，小老鼠馬上為他點火：「呼，因為依家嗰到嘅物價，好似俾人刻意咁調高同囤積，呢啲都係打仗前嘅徵兆。」

「我都知，佢哋總有日會打起上嚟。」我回想岳游安嘴上，經常唸唸不忘著戰爭。

「咁你有冇咩打算？」

「可以嘅話我當然支持夕鯨國，畢竟佢哋給予病獵咁大權限，但我睇個勢......佢哋唔多掂。」

我續說：「但就算展變成點，我都好難從中幫忙，或者到時連你個鯨寨都俾人攻陷，依到會喺新嘅樂土。」

「沉重嘅事就唔好講住，反正都仲有段時間，咁你有冇返過大本營？」

「無。」我望王達尼，說：「不過我整緊塊鳥嘴面具，整完戴返，應該可以返去行下。」

「咁就好，一齊啦。」

「吧嗒、吧嗒」

清脆的皮鞋步行聲，從看台的樓梯徐徐落下，不看都知道是港豬。

「呢位肯定係鼎鼎大名嘅黑商，黑鼠先生。」港豬坐在我旁邊。

「我估你一定係鐵血嘅港豬。」王達尼跟他握手。

兩人一左一右的坐在我旁邊，還要隔著我互相握手。

「我諗馬克應該都有同你講，我哋需要大量種子解決糧食問題。」港豬是為倖存區的事而來搭嘴。

「無問題，我有大把。」王達尼舉姆指。

「你兩個慢慢傾。」我從二人的中間站起，走到看台外面呼吸一下。

他一個吃雪茄，一個抽香煙，真的臭味相投。

我看著蒼然的街道，一陣荒涼的風掠過。

我見烏雲蔽日，天空似有驟雨之勢，便想返回有簷的地方。可是轉身返前，卻無意望見有個身姿挺拔的男子，正在不遠處的十字路口上，跟一隻病爪死鬥著。

最神奇的是，那男人居然用拳頭攻擊著。

用拳頭攻擊病者的人，我只看過一個......

眼見快要下雨，依賴日光無望，我便攜上了鯨牙大劍過去，看看有什麼能幫到忙，如果趕到去後他還未死亡。

每次病爪飛身爪過去，他防禦時機都十分恰當，但要讓皮肉蒙受割肉痛苦，而且那個男人十分依賴腳技，會預計好時間對病爪使出踢擊。

「啪！」

其中有一招，是轉身舉腿再打側往病爪的頸部踢落！

這招......

有些印象。

我走得越近，才越看得清那人的真面目。

是我在黑市拳遇過，被封為格鬥王的人物──永泰保。

滿身爪痕的他咬一咬牙，踮起了紅腫的右腳......

還打算，利用腳技嗎。

「退開。」我拔出鯨牙大劍，趁病爪衝撲前夕往下一砍。

「嘿喲呀！！！」病爪腳掌齊飛。

摔倒的病爪如同喪屍一樣，快速爬向永泰保。

永泰保繼續使出自己，那招引以為傲的下踢擊──「戰斧」。

「呯！」精準的踢落到病爪的頭頂。

「嗚嘎嘎！！！！」可病爪並不會因而腦骨爆裂。

我伸手將病爪的頭髮一把抓住，強行在地面磨蹭，把她拖到最近的渠蓋，然後頭下身上的掉入到渠口中，因狹窄空間而無法伸縮的病爪，就這般被困在入面......直至陽光重現。

「沙沙沙──」雨下了。

正好，為永泰保洗去一身的污血。

「唔該，我喺慧安園黑市拳到見過你......？」

「嗯，唔客氣，都係咁啱經過。」我轉身，準備要走了。

「啱啱個招......」他好像有什麼想說。

「嗯？」我轉頭。

「......係你諗出嚟？」永泰保問。

過了半秒，我才答：「唔係，喺某個人到學返嚟。」

「嗰個人係邊個？」這個格鬥王想去拜師傅嗎。

「佢已經唔喺到。」我瞧一眼旁邊的佛教志蓮小學，說：「佢以前就住喺到。」

我平淡的回應，引來永泰保眼睛一睜：「真係......？」

「......」為免說錯什麼，我沒有回答。

「你係不良人......？」他居然會知道這個滅亡了許久的組織，看來也是經驗老道的倖存者。

「叫做識少少人。」不良人他們殺人放火都會做，我可不敢胡亂承認。

「你識得邊一個？」永泰保追問。

「......銘凱？」我低頭細想，找回那些遺忘了的名字：「不破尚。」

「嗯......」沒想到，永泰保居然兩行淚直流。

我分不清，到底是雨水還是眼水。

「你係？」換我問了。

他一手拭去淚水，表明自己身份：「我係不良人。」

「......但不良人已經滅亡。」我說。

「不良人覆滅之前，曾經派過間諜混入艾寶琳到......我就係嗰一個人。」

那麼說，他是不良人死剩的餘黨。

「差唔多落雨。」我抬頭望天，跟他說：「搵個瓦遮頭先。」

我們二人，行入了佛教志蓮小學。

不良人的舊據點。

有文

牙尚

想追女仔出書

咁可唔可以講講大約情況
係咪仲係3月出？

想每個墨b的故都出書

潛服左兩三年

諗返起病港1追文嘅日子

明明已經落緊

不良人俾董倫殺晒?

不破尚大人

回想模式完成

將病爪塞落渠係不破尚創嘅咩?

將軍澳之虎

Dr. D

軟弱無能的正義，義無反顧的邪惡

病港大地上最強的人類 — 不破尚

不良無道

墨b個IG
大癲

貝果絲要重畫了

又話白色死神 呢個黑色死神嚟

下級騎士

其實呢家不破尚實力已經無從稽考
M+黃金貝果理論上應該勁過or等於不破尚
但同陳十禍呢d nobody 55波

淨係呢句已經唔駛睇

不良人

白色係指套衫，死神多數都黑色
利申：鳩up

M嘅回憶終於完
咁韓湘呢

病港1後話入面，墨巴都講到明不破尚係最強人類...

你要攞黃金貝果呢啲buff出嚟講，咁貴華都同不破尚有得揮。

以帶舊傷嘅人類姿態壓制住Dr.D，全盛期仲可以同余博士打返2-3round。佢嘅戰鬥力已經超越現存所有病獵。雲梨、南淵七病獵不在話下，甚至係當年嘅白鯨、傑洛曼、瑪希都好難同佢比肩。我諗真係淨返七傘/湯婆有可能...

不破尚係設定上最強 但表現力就唔係
佢實際上全力都只係打過兩場
一場輸比余智海
而帶傷同Dr D打就46開
普通讀者唔睇設定唔會覺佢係最強

不良人篇D回憶翻晒嚟如果當年不破尚能夠剷平調景嶺將軍澳，再趁艾康奪權之時政權未穩打入寶琳，小區打大國，諗起都好J

點解白鯨同傑洛曼唔得，柒傘同湯婆得

腦補

因為未死

我係不良人呀屌

冇下一句接
有啲尷

亂世之道

等文

不破尚隻揪Dr.D
但我諗唔到陳十禍點隻揪Dr.D

景物依舊，人事已非。

大火留下的焦黑痕跡，就像昨天發生一樣。

還記得被逼退到校園某個角落時，不破尚道出的那句豪言壯語。

我在病港的經歷，實在有太多難忘的。

如今數載過去，一切因怨情仇......早有一個了斷。

永泰保走入花園，隨手摘了一朵玉蘭花：「我本身都要過嚟，只係臨入嚟之前遇到嗰隻病爪。」

「依到一早無哂人。」我跟在他身後。

「我有時會嚟拜祭，等自己仲記得佢哋。」永泰保行上學校最高層。

整座學校荒廢多年，塵埃和蜘蛛網都添增不少，唯獨那尊頭顱斷裂的佛像，仍然絲毫不變，十年如一坐守此地。

記得那時候，不破尚他把這尊破佛當作座椅使用。

今日，成為了永泰保放下花束，懷緬同伴的地方。

我短暫默哀後，永泰保看著我說：「真係好，至少唔係得我一個記得佢哋。」

「佢哋滅亡之後，你就一直喺艾寶琳生活？」

「我周圍調查滅亡嘅原因，想幫不良人報仇......雖然線索係指向病者平權組織。」永泰保凝視我眼睛，說出自己的見解：「但病者平權組織唔似同我哋有牽連，而且地勢相距咁遠，佢哋無必要遠道而來，應該係有個間諜喺不良人入面從中作梗，為咗搵出嗰個人......我嘗試過混入大本營，可惜無任何頭緒。」

「然後？」知道事情並不單純，已經很厲害了。

「然後索性留喺艾寶琳生活，過下打拳嘅渾噩日子，發洩自己嘅情緒，如果唔小心俾人打死埋嘅，就當係順便，可惜我打咗幾年拎埋黑市拳冠軍，不過對我幫助唔大......我嘅日子始終無任何意義。」

「你未放得低？」

「差唔多，既然你係舊人，我諗住問埋你，就應該差唔多。」

「......」

「你知唔知，係咩人搞到咁？」

我沉思了一會，搖一搖頭。

永泰保呼氣，淡淡一笑：「連你都唔知，可能放棄真係個好選擇？」

「有時候，我哋永遠都唔會知道個真相。」

「但都好，至少......有你記住佢哋。」永泰保拿出一本經書給我，名為《不破經》。

「嗯？」我接過經書。

「係不破尚嘅遺物，好耐以前喺佛像後面搵到。」永泰保行出走廊外頭。

我翻開經書的第一頁，入面似乎記載著佛學最上乘的心法。

經書內容極為深奧難懂，非佛門出身者應該難以理解。

「呢本嘢講咩？」翻了幾頁，我決定問問永泰保。

可他走到外頭後，就再沒回應我。

直至，外面傳來一聲巨響。

「呯──」

我心生不妙，急步行出走廊，卻不見永泰保的人影。

我回想剛才的聲音，猶豫地探頭出走廊圍牆外，只見永泰保面朝地下，身子伏在血泊中一動不動，看那滲血量應該斷氣了。

落到樓下，我把將軍澳最後一個不良人，埋葬於學校花園中。

我能理解他自殺的原因。

或者往後能記住不良人的，只餘下我一個人。

返回聯合倖存區，看台上的港豬跟王達尼互相握手，似達成了什麼協議。

「依到發展得幾好啊可？」王達尼特意來問我。

「又做咗咩交易？」我問。

「打造市場。」

「市場？」

「可以自由貿易嘅市場，會連結大本營同康城。」

「唔錯。」

「睇下你平淡嘅眼神，你一啲都唔期待喎。」

「對我無咩影響。」

「估唔到，反皇派勢力發展到咁大啊。」王達尼跟我的看法一樣。

「但始終都要艾匡喺到，先可以名正言順咁奪國。」我說。

說回艾匡，王達尼就掩面嘆氣：「可惜佢唔見咗呢。」

「你搵過哂唔同地方？」

「仲喺倖存區搵緊，你知夕鯨國幾大嫁啦，艾匡有心匿埋嘅話，要搵佢根本就好難。」

「嗰班朋友，艾匡嗰班朋友......」我看著雨水迷濛的天空，說：「係佢出皇宮之後，第一班識嘅朋友。」

「死朋友呢種事，我哋都經歷唔少。」王達尼望向遠處的坑口。

「希望佢會學識接受。」

「咁幾時返大本營啊你？」

「我再諗下。」

「聽日咁啱係「風林火山」開舖嘅日子，去聚舊囉？」王達尼看看手錶。

「嗰間壽司店？」

「係啊，我請客。」王達尼拳拳誠意。

「咁聽日見。」

「唔好放飛機啊。」跟王達尼約好後，他順道逛了聯合倖存區一圈，才帶同手下離開。

翌日，我帶備所有行裝，外加一件灰色的蓬袍隱藏身份，前往大本營那邊，裝備包括鯨牙大劍、金鷹頭拐杖、雷槍和不破經。

路上，我一邊閱讀經文，一邊防範身邊的病者，約莫半個小時左右，便抵達大本營門外，因為鯨牙大劍略為沉重的關係，我需要從正門走入。

「報上名來，你全身上下都好可疑喎！」大本營守衛喊。

我只是輕輕抬頭，看向擁有決定權的大舊。

他一見鳥嘴面具，便不加思索地打開了大門：「自己人嚟。」

「呯──」鐵門打開。

「咁耐無見啊，M。」大舊特意過來，抱抱我的肩背。

看見大舊，我有個問題不禁想問：「你件衫到底幾耐無洗過？」

除了白色背心，我沒見過大舊有其他衣服。

「呃......」大舊算算手指，說：「一日左右？琴日落咗場雨。」

「嗯......王達尼喺邊？」我應邀過來聚舊，主要是想多吃一次那檔壽司店。

「隔離圖書館嗰邊，今日好熱鬧啊。」大舊的笑容總是朝氣滿滿。

「熱鬧？」

「打緊棒球。」

「棒球？」

「有益身心啊！過去睇下。」

大舊的推介下，我到了鄰近的調景嶺體育館。

那邊氣氛特別活躍，未走入體育館，門口己看到不少一家同行的男女老幼，又有類似扮演吉祥物的人跟小孩互動、更有啦啦隊的成員喊口號。

行到主場館，入面可謂座無虛席。

中間的活動大場地，正進行著棒球活動。

入場來賓主要分兩種，一般較為富貴的艾寶琳人和康城人，會選擇上二樓的緩跑徑上，居高臨下觀看整場比賽，而一般的大本營居民則會擠在樓下座位區。

我本來想直接推門入去，找找王達尼在哪裡，殊不知門外卻有個人伸手攔住我：「唔好意思，想入去要收焦糖或者艾幣嘅。」

「焦糖、艾幣？」我愣住。

有個人從後搭住我膊頭，指間殘留些煙味：「你唔俾嘅話我哋點賺錢。」

一說王達尼，王達尼就到了。

「講笑啫，你免費嘅。」王達尼搭著我的肩膀，帶我入到場地內。

「大本營又會閒搞棒球比賽......」我那個年代，連吃都成問題。

「我哋都要賺錢嫁嘛，但係一般貿易就難啲嫁啦，我哋地方咁細做唔大，而且市場已經俾艾寶琳食咗，不過搞比賽呢啲嘢無人做過，應該可以吸到唔少錢。」王達尼說。

「原來係咁，你哋有埋棒球隊？」

「有，任何人都可以阻隊，少佐係大家嘅教練。」王達尼向我說明。

「不過我對棒球無咩興趣，對食嘢有興趣啲。」我剛坐下，又想離開了。

「唔係啊嘛，咁好睇都無興趣......」王達尼留下來，揮揮手：「咁一陣風林火山見。」

我無無聊聊回到大本營廣場，打算找個房間躺下休息一會。

對我來說，演講廳是個好選擇，因為有軟座椅，而且地方較為安靜，至少不會聽到體育館那些打棒球得分的人震耳欲聾的吶喊聲。

可當我想推開門之前，卻聽見漆黑一片的演講廳內，竟傳出了低音結他的彈奏聲，緊接一個女生的歌聲悠悠傳出。

「I don’t know......There’s somewhere I can go......」

「Someone walks through my soul......Somehow I follow the light.......」

有文推

牙湘？

應該係牙湘嚟㗎

有女女

我出場

滿天都會記得

滿天有 創傷後遺症 選擇性忘記咗

學埋拳法就集合哂海陸空三個嘅力量

果然是M

標準差事，咁似GTA

同不破佛有關！？

做咩詆毁佢 問過我未

btw低音結他
肯定係彈bass唔係acoustic guitar???

但係佢點睇都唔似飛虎隊

不良無道，亂世之道
隔左咁耐都無係覺得好撚型

永泰保
咁多個組織真係寫到不良人係最有凝聚力果個咁

baritone guitar

嗰個唔係叫中音咩

好似攞埋本絕世武功咁

如果比佢知到m就係嗰個間諜佢會點做

學校內傳來一聲巨響
「砰—— 」

-全文終-

破佛係咪佢個仔果啲衰野

大舊一日都要數手指

一定係牙湘！！！

不良人果part堅精彩
到而家都覺得不破尚係成個病港I最型

推推post

做完差事要開新po了

墨巴係咪對bass有咩誤解

係咪咁老土呀
但第一下聽到破佛，都已經覺得同不破尚個名好似，一定有啲關係

肯定係想寫acoustic guitar諗住形容佢低音 殊不知低音結他係第二樣嘢嚟

貝果絲識啲嘢

唔係
課金有外傳講過

呃，其實首歌真係用低音結他彈，點解你地會有彈錯野嘅錯覺

破佛是咪睇左本經，所以變到咁勁

唔係得普通結他 彈到你一般認為嘅音樂

因為現代音樂bass只係用嚟做配襯

Bass都可以好好聽

有時我真係唔太鐘意解文

一解文=讀者睇唔明

睇唔明=我寫得差

唔解釋其他讀者又會當左個留言係真理，咁樣真係好谷氣

唉

看見大舊，他有個問題不禁想問：「M for what？」

大家答得大聲啲

貝果絲要畫畫賠罪了

我無惡意 都只係吟下

情況可能就似貝果特登用某種風格畫野 ，但對方睇唔明 仲話作畫者肯定係想畫第二種風格

其實睇哂我都唔係好明
但唔明又無影響所以我無諗住去理解
我太膚淺

即係我放個條片，你對返歌詞正正係文入面個女仔唱個首歌，而影片嘅彈奏者正正係用bass彈奏，即係我無寫錯到

樓主下次可以放返credit出嚟

對唔住對唔住

M for MONSTER

1001

起碼冇寫佢拉viola

墨巴要咩圖 出聲
陣間墨巴覆我唔想睇 唔好畫 咁點算

...我屌

雲梨

你唔畫嘅話墨巴可能以後唔俾你畫滿天

大我呀？我陣間就畫

呢排墨b覆多左又幽默左

我愛墨b 推post

M嫂

個女聲應該係夏晴？ 結左婚咁耐都無佢戲份

Lm睇你畫

留

強烈要求擺喺新post頭

BLM

笑死我喇

我覺得出書嗰陣時都要有

免費幫墨巴設計埋 快啲拎去用

掀頁動畫

掀頁封面

入面全部都係呢幅 冇字

g持

啱啱先知係鳥嘴唔係烏嘴

開新po

仲未900正評

有rhythm已經可以唱歌

M FOR MONSTERRR

推
月光在上

快啲1001

留返1個位開新post

屌啦
暗黑推post都好過鳩推呀喂

M for 咩

Monster!

我期待下面會有暗黑罵戰for暗黑推post同鳩推

其實M有冇學西城暗殺術改良版（二刀戟、殘步、斬首）？

幫手推post

Monster

今晚應該夜出
推到開新po出文

湘湘bb

以為有文

文呢？？？

MONSTER!!!

病讀推爆

文文文！

MONSTERRR!!!!!

文呢

病讀等文中

更新返

為免驚擾到對方，我輕輕推門行入裡頭。

演講廲窗口垂下了酒紅色的簾子遮光蔽日，環境黑暗而寧靜。

我隨便挑了右下角落的座位坐下，演唱者不介意我作為場內唯一觀眾的觀眾，繼續唱著、彈著自己的歌。

雖然看不見她的容貌，但我知道她坐在左側的角落。

跟一般常見的甜美、成熟、強烈風格不同，她空靈的聲音像陰暗的深潭，會令人不自覺著迷。

低音結他的曲風最深處，帶出了內心的孤獨和絕望，彷彿透露末世下的不安。

可是歌詞中，卻想得到救贖。

我靜靜聽著，直至她把所有曲目都唱了一遍。

在音樂的影響下，我不知不覺入眠。

沉厚的低音結他慢慢消失，取而代之是細膩的鋼琴。

到我醒來時，琴聲早已消失。

我伸個懶腰，回頭往後排一瞧，發現沒有其他人。

於是無聊的我，走到鋼琴前坐下。

我見四下無人，於是悄悄試按琴鍵。

「咚」

「噹噹」

「叮」

我是個對鋼琴一曉不通的人，但見它這麼平靜地安放著，令我很想亂彈一番。

「呼。」我深一深呼吸，十指放在琴鍵上。

然後，瘋狂彈奏。

聲音十分吵鬧，但竟意外地舒壓。

我終於明白，為什麼音樂可以令人放鬆身心了......

這亂彈的效果，完全釋放著自己的破壞欲。

可是這情況維持得不久，座椅上有個人影坐起身來，我才知道原來演講廳裡尚有人在，只不過躺了下來睡著。

那人離座行到窗簾前，一手把簾子拉開。

窗外的光線一透射進來，我就像碰上陽光的吸血鬼。

「你到底彈緊咩？」那人問。

拉開窗簾後，她回眸瞅了過來，令我完全呆滯。

眼前的人，是韓湘。

我們兩個的反應，都一樣呆著。

就好像隔了，很遠、很久、很多。

「韓湘......」

「......M？」

我有過一剎衝動，想要上前把韓湘抱住。

畢竟，我沒能把羅柴施交還她。

我低頭，嘆氣帶笑：「你無事。」

韓湘凝視我好一會，才說話：「差啲俾你搞到有事。」

她換上黑色連帽大衣和藍襯衫，一改軍人形象，感覺更易親近。

「但點解你會嚟咗大本營？」

「嚟搵你。」

「西城薈嗰邊無阻止你？」

「原本我以後再彈唔到琴，但佢哋俾個機會我將功贖罪，摩星嶺嗰邊有隻特殊病者，佢哋派我去北方搵某個病獵......」

「特殊病者？」

「病獵嘅話，我第一時間諗起你。」韓湘靠著鋼琴。

「佢哋要你搵到一個，可以對付特殊病者嘅病獵，先免去你嘅罪？」

「嗯。」

「咁你依家諗住我帶我返去？」

「幾個月前，第一日踏入將軍澳嗰陣係......」韓湘瞄著地板，眼神不太確定：「但，我好似唔想再返去。」

「唔再返去？」

韓湘行過來，手肘放到琴蓋上：「與世無爭，做自己鐘意嘅事，原來都幾好。」

「大本營的確係個忘憂谷。」

隨後，韓湘的目光移動到鋼琴，又緩緩移向我：「仲有，你彈得好難聽。」

「無學過。」

「無學過你又彈？」

「都係好奇試下......」我換個話題，問：「你係點過嚟將軍澳？」

「我哋嫁船。」

「咁你諗住長留，唔再返去？」

「唔知。」

「依個可能係你唯一機會。」

「我會考慮下。」韓湘微微一笑。

韓湘的家人，大概正被西城薈挾持著。

「要唔要食啲嘢？」我問。

「有好嘢食？」韓湘雙手插入衣袋。

「嗯，壽司啱唔啱？」

「好啊。」韓湘淡淡一笑。

如是者，我帶著韓湘前往「風林火山」的店子外等待。

中途，她跟我談起了來到大本營的事。

諸如，這裡的居民很純樸、大本營的乾麵包好難吃、自己無聊寫了很多的歌。

我也跟她說了，自己在艾寶琳的事，例如，殲滅土匪、打黑市拳、打劫皇室，還有自己如何從死刑台上用熱氣球逃走。

不知為何，我對韓湘有著無形的信任。

感覺什麼秘密，都能給她分享。

是因為我們性格相似，能做到朋友？

我不是清楚，但她是少有能跟我交流結識的女生。

到達「風林火山」後，我跟韓湘在外面先等一會兒。

灰灰濛濛，細雨綿綿。

我們一起靠著欄杆，等待金主王達尼前來。

我不時會斜瞧韓湘的側臉，面具的好處大概就是這樣。

但她沒有死去，實在是太好。

「M。」

「嗯？」我咳一下。

「我無怪過你，你無死到，其實我好開心。」

傍晚時份，棒球比賽正式完結了。

人們開始往露天廣場這邊，包括王達尼等人，他帶同了少佐和大舊前來。

從王達尼上來樓梯那一刻，見到韓湘後那錯愕的表情，我想他應該在計算多請一個人，要花多少錢。

「咦！哈佬，你咪係幾月前新加入嘅居民，好似叫Trista？住得好唔好啊，平時好少見你。」大舊打聲招呼。

韓湘只是點個頭，回應熱情的大舊。

少佐給我一個抱肩：「M，原來你識得Trista小姐？」

「嗯，佢係港島區嚟，不過佢信得過。」

「我哋都咁認為，識音樂嘅人，心性唔會差得去邊。」

我又望向王達尼：「加埋我朋友，可以？」

「緊係得啦！」沒想到，王達尼一口答應。

「睇你表情，仲以為你好緊張啲錢。」

「我唔係在意錢銀，只係在意你點識到依位小姐......話哂我未見過你有咩桃花運。」王達尼說。

「入去吧，主持咗成日棒球比賽都攰。」少佐開門入店。

「阿豐！嚟杯辣酒唔該。」大舊第一個下單。

我跟韓湘坐入最右的空間，店舖的負責人依然是上次那位袁豐先生。

「你要食咩？」我問問身邊的韓湘。

可是，韓湘的眼神卻帶著機警......

我順著她的目光望過去，發現袁豐亦以銳利的眼神審視著韓湘。

他們兩人，就像早已相識。

不過，袁豐渾身的殺氣一瞬即逝，繼續埋頭於烹煮的工作中。

「阿師傅，整啲好嘢嚟食下。」王達尼揚手。

「先俾碟姑魚你哋試下先。」袁豐開始切魚的工序。

王達尼、少佐和大舊他們三人，都在聊著天棒球比賽的情況，韓湘則在思考著什麼。

「你識？」我小聲問韓湘。

「嗯......」韓湘不敢回應得太過明顯。

眼前的袁豐，似乎不是個簡單的人。

袁豐把魚生切好後，分到一隻隻小碟子，然後由左至右，身子傾前的逐一遞到我們檯面上。唯獨將魚生送到韓湘檯面前一刻，我可以清楚感受到袁豐眼神中的殺意......

「姑魚請慢用......」謙卑地遞上小碟的袁豐，緩緩抬起了頭：「韓湘上校。」

說罷，袁豐手袖一甩，一把切魚刀從他袖中滑出，袁豐緊握刀柄，意圖刺向韓湘。

戒備多時的韓湘眼眉一緊，立即踢檯讓椅子後傾，並在摔倒前用腳尖勾住桌下的橫樑，然後右手握起統傘舉向袁豐。

一刀一槍，互相對峙。

雷槍！

幸好我一路有暗暗留意，並戴回一隻手套提防，能夠立刻伸出兩指戳向袁豐出刀的手肘。

肌肉急劇收縮，刀子脫手。

「噹啷......」

袁豐萬萬意想不到，驚訝看著自己呈漩渦紋狀的手肘：「嗄啊......」

他的整隻右手因麻痺無力，緩緩垂下。

三名拿著酒杯，閒談賽事的大本營元老，都一副愣然的看過來。

時間就好像定了格似的。

「嘿......」袁豐低下頭，面色陰沉地苦笑：「開槍吧。」

「......」韓湘一言不發，目注心凝。

「就算死，我都唔會返去嗰到。」袁豐說。

「咩、咩事幹啊依家？」大舊打破眾人的沉默。

我用手慢慢壓下統傘，讓槍管從袁豐頭上移開。

「少佐，老闆交俾你。」我牽住韓湘的手臂，帶她出到店子外。

「嗯。」少佐瞄著可疑的袁豐。

出到走廊外，凌亂的晚風正吹拂。

我帶韓湘到一個暗角，捉起她的一隻手：「韓湘上校。」

「......」韓湘那眼神彷彿告訴我，袁豐身上有著不可告人的秘密。

但大本營，不能存有危險的秘密。

「你有十次機會。」我五指緊扣著韓湘玉蔥般的手。

韓湘低下頭，忍俊不禁。

見她莞爾一笑，我才鬆開手，退到牆壁依靠：「如果你信得過我，就講出嚟。」

韓湘沉思許久，才張眼給出答覆：「我同你都無秘密，係咪？」

「嗯。」

「咁你先講出，你嘅真正身份。」韓湘直視我。

我沒想過，韓湘居然會反客為主。

「我就係我。」我答。

「真係？」

「唔通我會係咩。」

「我入嚟大本營之後，有日無意經過個樓下一個展覽館。」韓湘慢慢道出，自己初來的經歷：「原來曾經有個叫「黑色賢者」嘅半神，用佢嘅羽翼同利爪拯救咗大本營，我亦問過依到嘅居民，一啲覺得佢係人類，一啲就認為佢係怪物，咁我想問下......你嘅真正身份係咩。」

我怔住。

「喺長洲嗰陣，嗰個教主亦都透露過......」韓湘抱著手，繼續說：「佢曾經逼過你飲病者嘅血液。」

「......」

「加上你嘅造型同展覽上所寫嘅完全吻合。」

我到底是人類還是病者......

其實，我都不清楚。

「答我，M。」韓湘行上前，凝視住我。

「真相對你嚟講重要？」

「我唔想對你感到陌生。」

既然韓湘有這麼多證據，我都無法反駁到什麼。

我在長洲被虜的那天，的確被人餵喝了病者的血液。

但我沒因而變成病者的原因，可能我身體本身已是副病者體質，就跟港島區的詭人差不多一樣。

單純是心靈和人格，仍然承認自己人類的身份。

「嗯......」我合上眼，沉靜地回答：「我係黑色賢者，身體流住病者嘅血。」

原本，我以為會換來韓湘的一陣驚訝、害怕或是敵視，沒想到換來的卻是一個......擁抱。

「多謝你對我坦白。」

「你唔驚？」

「我最驚，係你對我嘅欺騙。」

我也把這個會相信我的女生抱住，畢竟不是每個人都接納得到。

「袁豐係西城薈大元帥嘅長子。」韓湘湊近耳邊，低聲地說。

「大元帥......」這軍階沒記錯的話，是軍隊中最高級。

「喺我之前，大元帥就曾經派過一個軍人去將軍澳搵病獵，結果音訊全無，我諗嗰個人就係袁豐。」韓湘估計。

「我諗佢以為你係西城薈派出去嘅殺手，過嚟調查佢下落，佢應該都決定喺大本營落地生根，先想對你下殺手。」我進一步推測。

「應該就係咁。」韓湘點頭。

問完事情後，我先帶韓湘回到店中。

「少佐，問完？」

「大致上問完。」少佐拉拉貝雷帽。

「好，交換情報。」

我和少佐把從他們身上得到的資訊湊合和整理，最後得出一個說法。

首先，袁豐向少佐承認了，自己是來自一個傾向軍國主義的倖存區。

他初初被派來將軍澳的任務，正是要尋找某名病獵。

最後機緣巧合下進入大本營，發現這個無戰爭、無憤怒、無殺戮的世外桃園後，決定留下居住。

袁豐跟韓湘道出的事實大概吻合，只是沒說出自己是大元帥的長子。

於是，我針對這一點判問：「你係大元帥嘅大仔？」

袁豐舉頭望我，似乎知道隱瞞不了：「係。」

「當初點解唔坦白講出嚟啊？」大舊不明白他。

「如果我講咗，你哋可能唔會接納我......」袁豐辯解。

「但你可以點證明，你真係想脫離嗰個倖存區，而唔係間諜混入？話哂你係當地統帥嘅親人。」少佐問。

「為咗喺到住，我連自己喺西城薈嘅家人都拋棄埋......因為我知道機會可能只得今次。」袁豐看向廚房一張全家福合照。

「得今次？」王達尼逐點細問。

「西城薈對於出入管制極之嚴謹，只有需要外出執行任務嘅軍人，先可以到區外活動。」

韓湘點頭，承認了這一點。

「咁即係話，依家我哋大本營有兩個西城薈嘅人。」大舊看看二人。

「你哋講嘅西城薈，佢會唔會派出追兵？」少佐又問。

「應該唔會，過海太麻煩。」背靠門口的韓湘，答：「但港島區就必定會，間唔中都會有軍人入夕鯨國執行任務，但到限期前都未返，到時西城薈會派殺手入城，暗中處理佢哋。」

「我絕對、絕對唔會再返去嗰個地方......」袁豐雙手抓著頭部，神情既苦惱又繃緊：「我唔想再殺人，我唔想再開炮，我唔想再令自己隻手沾血，明明大家都係同胞......」

「袁豐，你真係想留喺到？」少佐再問一次。

「你一定要俾我留喺到！」袁豐跪下來，極為激動：「少佐！」

「咁Trista你？」少佐轉問。

「我......」韓湘一時間答不出。

「你入嚟到底係執行任務，定係想喺到居住。」少佐發放出無法逃避的銳利目光。

「俾啲時間佢考慮？」我見韓湘難以回答，便向少佐建議。

少佐看在我份上，給她一點時間：「你有七日時間。」

韓湘點頭。

正當一切事情，都該要告一段落時，王達尼站了出來。

「等等先！想入籍大本營應該要俾返相等嘅代價。」王達尼第一方面，果然是想到利益。

「代價？」大舊冒出問號。

「袁豐，你作為大元帥長子，應該知道唔少西城薈秘密？將一切講出嚟，我哋接納你嘅加入。」王達尼說。

少佐都同意他的說法：「啱，就算大本營同西城薈無任何交雜，袁豐你都應該將所有情報交出，做到？」

「依層我諗可以......」袁豐回答。

少佐伸手給跪下的他：「起身吧。」

補800正評

終於等到文先瞓

我就係黑色賢者

474打錯左做274

「我最驚，係你對我嘅欺騙。」

「我無怪過你，你無死到，其實我好開心。」

「你有十次機會。」我五指緊扣著韓湘玉蔥般的手。

好甜啊
摩牙摩牙

湘mon

右下嗰個滿天做緊咩

五指緊扣

M到

果然是牙湘

爽

甜到

正 阿mon終於有著落

慎入

拖手仔？！

抱住我

有人改名睇故令些有氣氛

希望係啦

哇喺

你知唔知邊個係黑色賢者？

我就係黑色賢者。

好甜

「咁你先講出，M stands for what?」韓湘直視我。

我沒想過，韓湘居然會反客為主。

「M。。。M for monster」我自豪地回答。

墨b 求你比湘mon有good ending
由病港1 live到宜家
求你

你唔講都留意唔到
似打緊飛機

坐姿角度問題
請勿過分解讀

打J都型撚過人

呢條感情線好睇到
敵對又有感情嘅tension

推到開新post

990

留返1001俾墨b

995

997

998

999